每次去醫院都係挑戰緊條底線

最近屋企人唔舒服入醫院
自問自己都常出入醫院
我都好尊重同好感謝醫護既付出
但呢排真係忍唔住
呢間醫院完美地刷新左我既世界觀

我爸呢排出入將xx醫院
第一次器官發炎 醫完就掉佢出
明既
無事無幹醫好左就梗係出院喇
床位咁爆 大家都咁忙
明既
開左幾日抗生素
開左一日假紙俾佢抖完就番工

到第二次
同一個位再發炎
我地又白車送多次佢入醫院
今次整左條喉俾佢 等佢疏通下無咁易發炎
點知兩日就甩左
日日打住抗生素啲指數無事無幹
無既 咪忟左條喉 逢埋個傷口
咪又掉你出院
開左6日抗生素
開左幾日假抖完再番工

如是者
過左一個禮拜多啲
佢又唔對路
我就同佢的士入左聯x醫院
一黎高燒38.8度即刻收入院上房
同一個位第三次發炎
我忍唔住真係剷入醫院同醫生講
佢再係真係會死
可唔可以有咩解決方法
無既
開頭個醫生咪當你發癲 叫你冷靜啲
但你見到自己屋企人
同一件事入左咁多次醫院
一次比一次嚴重
一次比一次插多幾條喉
咁可以點
之後話會再幫佢做下檢查發生咩事

原來
我屋企人做體力勞動 係唔適合番工
因為內臟發炎 有壓迫
咁醫生又唔講
咪大家咪當無事照番工囉

原來
佢入面個種超級惡菌
係要搵微生物學既專家去調配特別既抗生素
食足4星期

原來
佢個內臟器官係有破裂

原來
佢應該要有條喉疏通左啲汁液會比較好

咁終於你知道其實事情比想像中嚴重
咁如是者出左院幾個禮拜
屋企人真係好左好多

到今日再入院去番將xx醫院
唔記得咗要禁食
係 係做病人無為意
但係入院紙又唔蓋印寫禁食
其他做內窺鏡既手術你又有蓋個紅印禁食嫁wor
都唔緊要
你前一日都有打電話俾我屋企叫我屋企人要流口水樣本
點解唔提多一句要禁食8小時
係既 明既 大家都好忙好多野做
一次delay都要做多好多野
係我地無留意到
但今日姑娘啲態度係好似我突登俾野我屋企人食咁

每一次都刷新既啲世界觀
好攰

仲要同醫院糾纏多大半年點搞😭

我真係唔忍心去話啲醫護
我自己有過大病
姑娘都好照顧我

但呢間醫院真係心很累
日日都要提呢樣提個樣
抽血行慢少少又屌鳩啲老人家

Btw
實有人問點解唔留係聯x醫院做
我問過喇
將xx醫院要拎番黎做wor🤦🏻‍♀️

心很累

冇計 人手不足
有多餘錢記得買保險去私家

去私家啦

幾個月前疫情令聯合接近崩潰
院內發生過爆發
人手完全唔夠
本身都已經係最多人睇個幾間

再btw
聽過好多醫護講
想要好服侍啲咪去私家囉

我屋企人係一個唔敢麻煩其他人既老實香港人
有納稅
打工大半世
幾窮都想自力更生
都係想係有病既時候有人醫下佢姐

有錢我就唔洗日日好似契弟咁

佢嘅訴求就係翻工？

150之禍

我地做下一代既
已經買曬保險
上一代病痛太多喇
買都買唔到

最痴線既係
我屋企人真係敬業樂業既人
但政府資源不足
再叫你去睇私家

個本未倒置
你真係想喊

醫護：香港醫療全世界最好

佢有個類似尿袋既野
番唔到

哈哈 你要求太多 呢度大陸嚟
習慣下 祝你身體健康 唔駛睇醫生

All the best

將xx醫院真係麻麻

係唔錯嫁喇
不過有錢最好去私家囉
無錢就慢慢等喇

無既
忙呀嘛

真呀
我都祝你身體健康呀下
有病記得唔好要求咁多
慣慣下就無野

謝謝你

公立醫院係咁

另外東九龍人口爆炸性增長
本身都多左秀茂平、九龍灣同油塘嘅新公屋
之後重格硬開左安達臣區
醫療系統本身已經好舊
同系統嘅將軍澳醫院又支援唔到
老實唔爆都難
你重要撞正疫情

公家一人對幾十個病人，仲講到patient care? 睇症，服務都一定無咁細心。
所以點解有保險有能力就去私家，一黎減少公家負擔，二黎對自己好啲。

好同情樓主，但亦都只可以話樓主唔好彩

有機會睇多d醫學方面相關嘅書/有起事上黎去醫療報告組度請個report再搵醫護朋友/比幾百蚊私家幫手望望，拎second opinion

依家醫院入面愈黎愈多支那醫生
有部分入行嘅又只係貪薪高糧準
唯有自己睇緊d

有錢係支那仲好服務啦

冇計，有時佢手頭上係得咁多數據去斷症，沒理由個個入院都做culture

先生，先吊水吧

抗藥性細菌近年係真係好嚴重
好多野都係解決一樣野就會衍生另外一樣野

相信私家醫生都唔會接 因為算係奇難雜症
醫唔好佢個data唔好睇 又係比返政府

呢樣野真係又唔可以話醫護唔掂
最低資源 發揮最大效用就係官僚體制下既野
世界上各地窮人都係悲慘既一群
只能夠祝你爸爸好運

哈哈
你又說中一個重點來
私家唔會醫
因為個data唔好睇

Btw
我都試過大病
有曬保險
私家都講明唔醫我

膽有事呀嘛？
內臟發咩炎講到咁含蓄做乜

敬業樂業關咩事戇鳩

有錢去私家啦…

你不如開名

同pro投訴啦

醫護不嬲多為錢者

你估真係有心做咩

係外界神化

樓主都弱智
自己老豆有病就叫佢退休啦
想快d好咪入私家睇
自己又冇錢/唔捨得比錢
又想老豆繼續搵錢減輕自己負擔
又賴醫護做唔到野
點解唔檢討下自己
唔肯比錢老豆睇私家同退休

將xx醫院都唔明？

將軍澳醫院係咁
去過一次以後唔再去

100蚊一日係咁上下⋯⋯

唔等錢使既抖返一兩年先考慮返工啦 健康緊要

有納稅咁又點？香港人大把都有納稅啦，不過個濕尻政府拎錢去起大白象啫，你要屌唔係屌醫護而係個政府，不過放心，政府會聽你意見會引蚛蟈醫生同你醫，到時就多謝政府啦

同情樓主家人
相信大陸醫生免試執業之後情況會更差

講真政府醫院比狗睇

係，私家醫院就係為搵錢。

呢個世界唔係烏托邦，好多嘢我知道唔應該係咁，但事實上佢咁做又係邏輯上正確。

我爸上年過左身

現今醫療體系係以最少資源去救最多嘅人，我明。
救得愈多愈好，我都明。
但偏偏最親個個就係奇難雜症，要更多資源去救，
決策當局放少啲資源比我，去救其他人，我都明。
我學過急救都知，有限資源下救最有希望嗰個。

但始終會好傷感同無奈。

永遠都係：好忙 好辛苦 要多啲funding同人手 好需要加人工維持士氣

係一日對幾百個病人

你睇林奠cut完醫budget 之後又加返 扮有做過野咁
到最後都係唔夠錢唔夠人
然後拎幾千億起大白象

巴打保重

要怪就怪政府
起咁多大白象都唔搞好公共醫療
其實醫護都係夾係中間 咁忙做漏野佢地都唔想

要鬧鬧政府cut budget
醫管局，攞錢清算都唔改善其他

有時係要屌下惡下先會正視

不嬲都係罰緊中規中距既人
第一日出而個社會咩
如果真係咁緊張應該係第2次既時間俾少少錢帶佢睇私家仲好
政府係醫重病最好 所以點都睇左私家 睇下咩事先 私家有樣好 就係報哂價俾你 太貴先拎哂D報告轉去政府
大把人咁樣仲快手

同一件事發生係起樓起路個類既工程師身上，有咩事影響到人一定坐番十幾廿年。

人手不足 踢晒腳 體諒下

保險實唔承保....

tko好似一直岀名係打直入 打橫岀
我諗你叫佢refer你去其他大醫院同一科好啲
如果係肝膽方面 我諗瑪麗會好啲

做好呢份工，到老一場空

全港最垃圾係將xx醫院，以前都有人講過，唔係新鮮事。btw 樓主加油

努力既人，勤勤懇懇既人，腳踏實地既人，個社會唔會對你負責任，真係好涼薄好可悲

私家啦
公立醫院你臨死之後先救你

所以你話我咩都好，引入其他地方既醫護/醫生真係好重要，根本唔夠人做

想知咩病

無錢可以係Damn可眾籌

公立唔係即時死亡既病情都掉你走
唔好睇咁多劇，神化左呢班人
有錢都係私院

我諗自己對自己負責任緊要啲

利申，醫護，有買保險，有用過幾次

冇錢可以學Damn哥眾籌

公家醫院忙,資源唔夠,人手唔夠,做到踢曬腳

到底應該入邊個數?

一撚定係政府請人番黎諗緊點清算既果班醫護衰啦

都未醫完 你都夠膽放上黎

明阿 應該無人唔明 所以咪叫你開名

結論：
政府起少條高鐵同港豬噢大橋，如果肯將啲錢真係用返係出錢嘅市民身上會唔會完全唔同？
仲明日大愚喎，依家就係唔撚理你地死活！
1幻憶可以起幾多醫院同加幾多人手？

Medical council 投訴左未

呢類題目 一定會 有正反兩面
但眼住 一班 港英體系的中上層人士
將醫護/ 法律 人手過份精英化 有d睇唔過眼

不過前線醫護人員係好俾心機嫁啦
都體諒

因為醫療
更加令人想走佬去台灣

點解啲人永遠第一句係「睇私家啦」
本未倒置，係咪工作壓力大就大撚晒？
我明醫護人手不足，我明醫院工作壓力好大
但講緊人命，而且係一而再，再而三咁入醫
點都要認真處理一下？
唔係個個都有能力睇私家，如果係咁就唔撚洗要公立啦
大家做嘢係咪要做多少少？

你老豆堅持返工冇計wor
如果唔返工 休息下可能就自我修復到 打低啲菌
明知病重返工去幾多次醫院都冇用

得罪啲咁講
交稅真係唔想養公立醫護
一.我都唔用，亦唔想用
二.公立都係醫新香港人，點解要我比

有事真係唔好睇TKO
乜撚都冇得醫

聽到就嬲 人工減到最低工資咪唔駛咁多funding囉 拎去train堆新人咪多啲人手囉
樓主呢單啲醫護真係仆街嚟 病人死病人事咁款
香港醫療好?得啖笑

唔起港豬澳同膠鐵已經夠玩海水化淡同改善醫療系統，慳番買屎水啲錢黎補貼教育
啲藍廢老撐政府，有事就要排急症分流等到2046囉，成個政府根本搶曬香港人啲錢泵水俾支那都唔醒

除非中風/先天性病 保險有機會買既 貴到仆街姐
你唔比錢又要拎人大額保費

香港醫護收入全世界最好就真

唯有希望大家老豆老母神打上身 冇病冇痛 某程度上去咗醫院仲慘過冇去

去私家醫院最好

重點唔係引入
係驚佢話內地醫護免試
又廢又無道德 咁就死緊

諗起我親戚cancer2期 排醫院照ct排半年唔好講跟著仲要排期做手術 諗番轉頭無錢轉私家同等死無分別
香港醫療的確廢 但係都要多得有班傻閪無事有事都去拎資源百上加斤先

真
前幾日屋企人入公立院做腫瘤切除手術
做完又唔同家屬講
又無電話打黎
仆街我同屋企人由朝早10點半係手術室出面企到夜晚7點半
跟住我頂唔順捉住個護士問先知原來手術做完晒
推埋我屋企人返咗病房

大佬
你做完手術推咗佢返去都通知聲啦
由班家屬係到鳩等
我唔問分分鐘企撚到佛誕
手術做成點又唔講
推咗佢返去又唔講
好彩手術順利無乜事姐
一間唔好彩出咗咩事無咪又唔講？
我真係屌佢老尾搞撚到一肚氣

你搞錯左 林鄭叫你唔好移民先會話香港醫療好
你問任何一個醫護個個都會話爆煲啦

公家醫院全部都閪，懷疑專登屌客等人唔敢再黎做少D

你問下樓主找數畀左幾錢睇病就真

香港咁低稅 都可以咁平 咁嘅質素

你仲想點

係咪收入晒大陸醫生你最開心???

但可能係第1次都係普通發炎 未休息好又番工
唔係醫生開1日假比你 你就真係抖1日就算架嘛
同埋公立係開好少假 要自己問多D
之後可能因為番工 搞到嚴重左
第2次白車入完院都可以休幾日又番工仲要體力勞動

不過希望樓主爸爸早日康復

手術做成點 要揾返個外科醫生講
人地Surgeon 咁忙 點得閒應酬你
出咗事就點都會通知返聲既 因為怕孭飛

講明先 我係講返件事實 唔係認同醫護處理手法

算啦 咁多150逼爆香港用盡醫療 啲姑娘超燥底 我都好驚俾佢地鬧 但都明嘅
慘得過遲啲引入支那醫護 你包定利是都得啦

香港有好醫生
但係契弟醫生都好多
遇唔遇到好醫生都係撞手神多

以前醫院做

香港公立醫院d態度係好仆街

我唔係期望個醫生出黎詳細講返佢手術過程點
但係搵個人通知返聲手術做完
推咗佢返病房都唔過份掛

講真除左外科醫生，我覺得內科/護士既門檻都可以降低d，當然唔係話免試啦
多批內地人幫本地醫護serve下病人，打針抽血，已經減輕好多工作量

講真afford 到私家就去咗啦

將軍澳醫院出名廢
之前有中同喺入面做姑娘都係咁講

睇完都唔明，究竟係乜病，乜器官，做過乜檢查，有乜菌
知少少好難判斷

屌你將xx醫院點解唔撚開埋名
唔通有將進酒醫院呀?

咩你仲想點
依家入左去幾次先醫得好呀
差唔多斷錯症死撚左呀
想佢似返個正常咁生活囉

咩叫香港低稅
香港個間接稅係樓價同差餉個度呀
你交過差餉未？

屌你

人口唔關香港出生事
移民150都係有數計
無數計係過境果D
佢地肯比錢或注定走數既大劣人

屌 你自己唔識叫老豆唔好做嘢住㗎？
第一次發炎都代表身體有警號啦
仲話人唔同你講 冇common sense?

香港低稅笑左
要計埋地產稅
當然最大問題係政府資源分配問題

兒登講買保險會俾人屌到仆街

香港食飯買衫坐的士 既服務性行業
態度都西到爆
去過私家醫院住過院
態度仲西過公立醫院
跟本係社會問題

唔係講笑
大病唔好去將軍澳同聯合

得罪講句，公立醫院啲醫生護士都係仆街黎，當然有小部份係好嘅

兩毛？

遲d引入支那醫護真係唔敢想像

咁嘅嘢你都講得出

聯合完全係超載緊 依幾年起多左新屋村 人口多左老化多左 但病房完全冇加到
將軍澳要幫手食咁d症

係囉口嚨發炎咪撚信醫生囉
醫生話開得工唔開得工都咪撚信佢
乜撚都唔信佢唔跟佢instruction睇醫生做乜鳩？

我都唔撚明樓主講咩

其實係有人手，見到有時冇乜人，都要等幾粒鐘醫生先睇
同一時間有另一個人鬼殺咁嘈，即刻有兩個醫生招呼佢
好明顯係個系統同管理有問題

唔好以為私家醫院真係好好多

只係金玉其外 敗絮其中

公院接唔少私院蘇州屎

師兄，你幾歲？
一係你太天真
一係你唔知香港點run

醫護人手不足你自己睇歷史，講左20年都係咁，政府冇正視過亦唔諗住正視，因為對佢黎講公營醫療係負數既生意，你只係俾緊100蚊一日，包床包三餐包醫護手術乜乜乜

你話人命唔係講錢，我同意呀，你同政府講囉？喺佢眼中你呢一刻唔值錢，佢就唔會花資源救你

你可以屌政府，當然佢都俾你屌左20年，佢don’t give a shit，咁可以點呀，買保險，睇私家囉，等政府幫你？short左？

本末倒置果個會唔會係你呀

高永文個陣自願醫保唔係跪低變左四不像你咪可以去私家睇有好服務囉
當台灣要供醫保咁姐
講真政府醫院新症幾十個星期先有得睇真係有
事死左都未到見到醫生

醫療保險既重要性
十年住返一次都抵返
唔好慳

護士嘅話 減人工減返去正常水平
多咗嘅錢嚟train新人仲好 加supply
大把大專生肯做
根本萬5蚊就請到嘅 而家出到3皮
浪費咗一半資源

而家私院生意差 冇人同政府醫院爭人
到私院生意好返 都好樂意萬零蚊請一個

因為怕左佢囉 你估醫護好似黑警咁冇王管咩

醫護俾人投訴隨時煩幾年架

講多樣

香港如果你冇錢
又咁啱有啲老( age>75)

好多時死果陣，連尊嚴都冇

你去屌個垃圾政府啦

有多餘錢記得移民 香港醫療系統太廢多太濫用

其實護士門檻好低 勁多band 3 mk妹去做
只係train唔夠人 政府就一味加人工
Train人好過啦

香港低稅咪即係香港低稅lor
差餉係差餉, 有錢人先交
樓價你計乜尻呀
樓價有去到醫療系統到?
病到傻撚左?

去台灣睇算啦

香港唔低稅?
不如講下邊個地方低稅過香港, 醫療好過香港?

政府係仆街係柒個個都知，但你都on撚9
醫護啲人工唔低架喎，交稅唔係有份出糧比佢地咩？樓主個case我唔敢話程序出錯，但的確係呢啲公僕對工作同病人既態度有問題，唔屌醫護唔通屌你老母咩

係，疫症底下佢地的確係大左workload，但我都識啲醫護係賺津貼/賣假賺到笑如果有部分覺得handle唔到壓力既咪應該要自己請假休息下，唔係搵病人出氣

其實都制度問題 講真就咁普通排個期要排幾年

焗人事無大小都要逼去急症室 搞到急症室長期overload

政府就話鳩知你繼續cut budget 請支那醫護

過多幾年就同支那醫療系統睇齊

法國醫院仲惡毒黑心偽善係呢間野做手術出事醫院醫生係完全唔會負責任
仲有睇過私家專科既都知香港D私家專科醫生都係睇症極HEA但收費勁貴 其他國家D醫護人工低D但入得去做既可能真有心醫人多D 試過email台灣醫生問野勁有心答

你up完計住同醫院投訴番

醫保的重要性

體力勞動者=社會嘅避孕套
一老咗身體差咗就當做垃圾嚟處理

呢樣野全世界都係

這就是香港

我生仔嗰時都話我有機會大出血，私家退返留位費俾我，轉介我去公立醫院生

呢篇野似fb先會有嘅人寫

呢個真係香港style嚟 咩行業都係咁on9
俾人屌兩屌就烚熟個狗頭 乜都得

睇撚完醫生，佢又無叫你覆診，休息左咁耐藥又食完，你唔撚洗番工既？個個似你咁幸福咩學人講common sense

兩者來講,有事睇左私家先差好遠\

細病私家
大病公家

其實一般人唔知嘅嘢喺，你住TKO 唔一定要去TKOH (細院出名hea),你可以去東區醫院睇，同樣喺公立嘅服務會好好多，佢哋急症室嗰度問你點解咁遠過嚟睇，就話你爸爸喺柴灣返工就得。

如果行動方便 真心試下台灣睇

政府官員收入世界最好就真，社會問題咩都怪曬落醫護度

根本唔適合返工嘅話 個醫生係應該寫假紙

中肯點解排期會咁耐 點解睇急症又咁耐 點解又咁多病人 就係有一班乜柒都照乜柒都睇急症囉 做唔到所謂既分流出面班GP又冇料淨係識開病假 最後就迫晒入醫院 然後醫院個concept係用最少資源醫最多人 醫到就你好彩 醫唔好就係樓主阿爸咁

Sorry I don’t agree with you
利申:做過

質素邊忽好又唔係好先進
睇過好多私家專科都HEA撚到仆街 做手術衰左完全唔負責任 明明有D避免
而且香港醫療全球排名一D都唔高 台灣南韓日本都高分好多
真心覺得香港醫療制度好垃圾 醫護好多為錢無同理心

現實係而家出到三萬都請唔夠人 要啲人賣假幫手 你就知點解啲人唔肯入行/轉行

係香港炒下股除時高個呢個數啦

返工除左嚴惡性仲要 日日俾連登仔屌 又冇得好似黑警咁打鳩人可以訓斥了事

我都諗緊係咪PTBD（經皮經肝臟膽汁引流😂）

醫院由修女揸𣄃，會發生咩事自己諗

同會計師做教育局局長有異曲同工之妙

小病私家咪同你搞囉，大病咪幫你call埋白車送返公立

我自己都有買，係諗緊基層果班哪來錢買，佢地依賴公營，但公營而家超負荷，唉，呢d都好難話係邊個岩邊個錯既野，講真有少少經濟能力既都係照樣用公營，我有次好緊急果陣都係去公立急症

聽講D修女都好其身不正

冇人叫你趕住出院

呢個係
人工高過美國總統
但其實只係公務員打工聽上頭order 做事

黎生嘅底線

15k又要shift又要接觸啲核突嘢 ，返office工好過喇。

依家RN fg好似33k，私院好似養和fg40k定44k同會有bouns。如果為錢應該走曬去私家。 所以你HA留人一定要有一定人工。

同埋護士有分EN同RN，ENfg價近巴打你個15k價，不過我覺得23k RN應該都有人做嘅，但15K就太少喇，醫院啲hca就呢個價。

講真你估醫院d醫生姑娘真係理得一個病人咁多咩。佢地有咁多病人睇

「無事無幹醫好左就梗係出院喇」

見到呢句都知on9唔洗睇

係醫生叫你出院定你自己要出？
醫生唔搵到原因係唔會比人出院，要留院觀察，除非係on9自己簽

香港公立醫院就係咁
過多十年 "海外"醫生主導嗰陣
記得帶紅包睇醫生

你講得出呢句係因為你唔係響個系統入面，我唔講大陸，就算外國返嚟嘅好多都搞唔掂個workload+能力問題，結果錢又俾左，問題完全無解決過

呢個係公共醫療嘅問題
醫生護士都想醫好你, 無奈係床位/資源同人手唔夠

巴打唔知咩係EN RN自己search 下,Google 即有，hca=醫院啲姐姐平時負責量血壓做雜項之類。

佢想講佢屋企人好努力為社會付出
不過付出同回報從來都唔成正比㗎啦

根本唔關事，係個系統極度混亂，冇效率

台灣日本要供醫保
政府叫你供完mpf再供醫保你制唔制先
到時咪成班人出來屌到政府反艇

咩叫正常水平？你當有牌護士係你樓下診所幫你做登記果D護士呀？

EN fg 23k
HCA2 17.9k

換片d 呀姐市價都16-17k 喎
15k 真係請到護士咩

TKO 出名垃圾

我PWH同法國都各住過幾次
我覺得PWH啲醫護nice啲
會關心你個種
祝樓主爸爸快啲斷尾

如果樓下診所嘅話就15k ,多謝巴打補充。

正常啦, 你估真係醫者父母心咩

諗下你細果事屋企叫你讀多d 書做醫生係搵錢定係為濟世呀

人地讀咁撚多書都係為錢咋

本身就人手不足，你諗下如果你一個人做3個人野，做得差係關你事定你老闆事？

公立其實係入面有班人已經被磨滅心態
做唔做都係咁

我自己經驗急症去過兩間
聯合- 等既時間長 斷唔出症 你痛就俾一大袋止痛藥

仁濟- 垃圾中既垃圾 手腳傷到郁唔到
用紗布包到鬆鬆散散叫你出院

去到私家發現個骨斷開幾塊，要即晚釘返好

所以保險很重要。

人手不足的確係最大問題，但管理不善都絕對係香港醫療既大問題，有一排成日進出醫院，有啲病房既就係度煲劇r袋，有啲病房就忙到隻狗咁但逗緊一樣既人工，比著我做醫護見到咁都屌晒鬼啦

分類系統又係得啖笑，啲嘈/惡/老既就例牌優先

咁換片阿姐減到9k 咪請到囉

連登仔邏輯

我冇咁嘅人工 其他人都唔可以有

私家醫生，揀容易嘢嚟接。呢 D 奇難雜症，去公立反而好 D 。

我都係公院醫生
講你知 睇聯合同QE就預咗咁

經濟唔好就乜都有人做
減咗人工唔駛咁辛苦 輪更都唔會輪咁多
大把文職15k要ot o到仆街都有人爭

樓下診所幫你執藥登記個故娘同文員無咩分別，招聘廣告你會見到係中學畢業就請，所以15k如果診所請RN就都會比返3萬

我都好想知道萬5蚊會有乜嘢人入行，我保證唔會係可以做到護士既人。

一般的打工仔沒有專長就可以壓價，專業的人工是不能壓的，因為不是人人都可以做，跟據統計香港護士根本是供過於求多年，現在的護士課程學額是過多，收生質素已經很有問題。

死撚開啦仆街死剩種

你都痴9線，姐姐萬零蚊都長期唔夠人啦

個時我老豆都係 白車入院大半日就訓係地下個層 嘔仲要比啲阿姐屌 有錢真係去私院

跟據統計香港護士多年前開始已經供過於求，人手不足和訓練不夠無關。現在是學額過多令到收生質素有問題，根本是要減學額。

作為病人同家屬，睇醫生識發問好重要，唔係拎左粒藥就當無事

修女既角度，人係唔會病既

自己諗

樓主同樓主老豆都要保重

兩個都關事workload大做唔切係合理，但做得差仲唔係員工責任咩，醫護講緊既係人命喎
你係咪lunch time多人食飯就要比侍應屌？係咪做audit幫人check數workload大就可以hea 睇？你咁講法港豬澳就算塌左都唔關工程師/承建商事啦

梗係講梗RN 英國俾17k 加拿大20+k
係香港太高人工

習慣唔到
我選擇做逃兵

我都想講
之前我透唔到氣個肺痛到傻
用咗3,4日先check到我原來中咗肺炎
寄生蟲上肺
一開頭仲係咁話電腦掃瞄掃咗3次乜都check唔到叫我返屋企
我瀨死唔走到最後發燒先肯幫我照ct
利申：唔係武肺，但個排係第一波武肺高峰期

冇RN 做診所啦， 我講緊EN。不過之前有fd RN做幼兒中心好似29定28k不過都一兩年前冇乜印象，其他非醫院地方又需要RN會低2-5k， 不過好處係唔使shift， 醫院除咗日間診所都要shift 。

乜都唔醫，咁買保險黎做乜

認真同你講，屋企兩老兩邊家族，老中青加埋起碼10個做醫療系，rn, 退休 no, 現職apn mo 都有，個個都話只係打份工，所以對我嚟講「醫生係聖手」「護士係天使」依啲嘢我六七歲就知係廢話
佢地自己都知，就算斷症真係有缺失，甚至ot嗰陣整死patient, 根本唔會有後果，你追究都係耍走你，你識啲咩呀，你係醫生咩？

bottom line
普通人出入醫院都係有事、屋企人有事，埋得病床邊，瞓喺度都係你緊張嘅人。
醫護？我理鳩嗰個係你貴親，我嚟返工，mo表示你月尾出齊80k俾我，rn表示你月尾出齊40k俾我就得。

無咩需要嘈兩嘈又住多日嘅人大把
公立d人都係怕麻煩

私立叫好d因為錢阻擋左一般嘅人
d護士態度都係差唔多，叫做好少少

不過如果了解過佢地每日面對嘅人，真係聖人都會搞到心情唔好
一個聽唔清楚野嘅老人家已經可以玩到幾個護士
並唔係咁容易唔理個老人家而理左你先
因為佢唔會意識到你會唔會係另一個老人家
一下接兩個仲易亂
你都唔想佢亂啫

如果醫護人工減1/3，姑娘一個睇6個病人唔使A追N，醫生唔使call完再morning round，唔使N更收廿幾個症多一個人分擔下，我相信係有人做嘅。

呢個世界唔做果行實講果行好，好就唔會咁高流失率，好就唔會谷到咁高人工都冇人做，幾多人staff咗幾個月就走，拎咗個牌去診所un腳，好過喺到同你搏命，醫生護士都好，係搏多啲training多啲經驗，好多做到中年都頂唔順。

事實上人老多病痛又死唔去，成個population shift緊，醫療行業自然要人幫手，一係就加入我哋一齊幫手，一係去私家搞，喺到咁講有乜意義？

上面都有ching講，去到私家都未必醫，醫都好，張單出嚟保險cover完仲要畀5-6位數，香港就係咁現實。

外國講緊 護士病人比係1:4-6 香港係1:10-16

同埋美澳護士人工都高 唔好淨係攞啲低過香港嘅黎比

真，公院護士比狗做
其實唔係唔夠護士，係個個都唔想做醫院啫

都有機會係醫生霸權

有d 事係其他可以分流出去...

腳底同膝頭都痛，睇物理治療就淨係睇膝頭無睇腳底，原因係睇醫生個陣，醫生無寫睇腳底。如果要睇，就要完左做膝頭呢part,再搵醫生睇腳底，等轉介，先可以再物理治療腳底

有次做左物治，見到都有病人因為我類似情況發惡，佢手指痛，個日做物治，物理治療師幫佢做食指，
但個日中指痛到hihi,但物理治療師都唔可以幫佢做中指，就因為醫生無寫到中指

個治療師都無奈地講佢地爭取左好耐，外國既話，佢幫病人做晒全身都可以，但係香港有法例，一定係醫生寫乜先做乜。呢個情況其實係浪費左好多時間，資源分配

夠膽係到講醫護壞話
佢地全部義工嚟 人工係請佢地屌人

知唔知hca請極都請唔到人

請問投訴啲咩
如果有少少醫學常識就知斷症係幾咁難
同一個症狀可以有幾十種幾百種問題引起
人體太複雜有無窮無盡既未知

仲要公立啲lab 爆到要排隊
資源有限
呢個係樓主老豆 隔離床係xx老豆 再隔離係yy細佬
同時有勁長條隊等緊驗
個個都有家人
咁應該邊個先

我明呀
有啲醫生係好撚仆街
係為錢做醫生
當然有啲係好

講真你叫啲姐姐 萬幾蚊返輪更 又要俾病人同護士醫生屌

俾我都唔撚做啦

做個石q un un腳唔好？

淨係急症個流程同體驗真係睇到嘔血

人工低咗咪可以同一個數請多啲人囉
又要香港嘅天價人工 又要人哋份工咁舒服

正常管理方法根本係要令工作量合理 supply多 但低人工

支那連護士針都唔識打

曾經陪人去睇病去過支那醫院
隔離條友抽糖水者
拮一拮成渣血好似泉水噴落黎

之後先留意糖水室地下有灘血都好閒

喺香港，冇referral 嘅話乜嘢therapist 都冇撚用

普通人出入醫院都係有事、屋企人有事，埋得病床邊，瞓喺度都係你緊張嘅人。
部份正確普通人出入醫院可以完全無事

樓主都試緊公立醫院床位既底線
雖然都已經over左100%

咁啲人去做另一行得啦洗鬼捱低人工

呢個真 一講就成班護士衝出嚟

如果做狗會去做私院， 通常比地獄ward折磨完會想去私家，橫掂都咁辛苦， 寧願每個月袋4 50k雖然要好有禮貌咁對住啲病人。

sorry lor, ward嗰啲囉ok??
大概明就得啦

你屋企人係咁，唔代表所有人都係咁，糧要出，我都要食飯，有事起上嚟，真係有責任嘅，個心都係自責，忙起上嚟做錯發酵到做嘢求其視人命如草芥，畀著係你，你會唔會？有冇人出嚟做嘢自問乜都冇做錯先

社會機制唔鼓勵敬業樂業嘅人
而變咗懲罰佢哋
咪養好多你呢種戇鳩仔以為自己好聰明然後笑人真心膠

你諗清楚個因果未架

你諗下點解咁高人工都請唔夠人先啦

如果叫人15 k 做護士嘅 我不如去洗碗做看更啦

世界咁美好就好喇

所以hca係惡過RN 同埋做得閪比IC屌都唔會理

香港醫護唔屌得架喎樓主

因為肥上瘦下
港共又將政治帶入醫院

就係講有d ward入去嘅人可以完全無事

政府控制人口問題 & cut醫療budget問題
關班醫護咩事
佢哋嗰種忙，我諗你打成世工都未曾經歷過
要明白問題根源喺邊

係咪大陸醫生

遲啲引人埋支那醫護 正

對，請唔夠人根本不是護士訓練不足，跟據統計香港護士多年前已經供過於求，而是三萬人工太低根本很難請夠人，大幅加人工是解決護士人手問題的正確做法。

姓賴

我都同情你，但香港醫療資源得咁多，有乜辦法？叫個政府就奉旨唔會聽，咪唯有一早買定醫保囉

因為香港制度食古不化
覺得用落冇野就唔想改
但係周圍都係到改變緊
只要仲係班老野做管理層都唔會改變到

掃街嗰班辛苦過你多好多
Training醫院自己做返就得

不過我一早頂唔順啲閪護 已經走咗
你鍾意加多個零就加多個零啦 又唔駛我俾

醫療行業入職起薪點低，但相對還是有一定的好處，皆因所有醫護工作時數定為每星期37.5小時（醫生除外），每天7.5小時，護士朋友都會選擇3天上較長的更數（每天工作12.5小時）換取一星期可連放4天的假期。加上英國的生活水平低於香港（撇除倫敦）超市和日常用品的花費也比香港低，雖然人工對比香港低於一半，但比較下，生活還是較輕鬆。

你老味單計人工，唔洗計工作時數同埋生活水平架？你唔好話40年前個人工先叫合理？

政府又cut budget
多謝林鄭吧

不如立法斷錯症要坐監
咁所有大國手出名前都坐撚晒監
以前啲醫生 書上面留名既醫生應該會俾人掘起條屍

你真係唔識架喎

將軍澳醫院都唔開名做乜鳩？

其實我不嬲對掃街嘅都尊重 人人都有辛苦嘅位 職業無分貴賤

係連登仔將啲工種分晒階級啫

錯晒

我係九龍東區 我屋企老人家出事 唔會即刻死嘅都會車佢哋去威爾斯 新界區服務好似好啲

好多醫生都係求其睇症話照唔到有野OR覺得無問題 就打發個病人走 診金就照收 根本無心幫病人搵到病因完全無醫德

連登真係會有傻西認為減工train多啲就得
肯定未去過醫院
間間醫院都拉banner請hca
即場面試
實際係有手有腳有脈搏就請
個條banner掛左幾年唔拆
都要曬甩左色換條新banner無限復活

之後話減人工train多啲人

係唔係膽？
本身膽係好難搞
同埋真係要自己錫住條管，有汁漏出黎要即刻返醫院搞，同埋你講到將軍澳咁差，應該自己醒目去其他醫院急症

政府一蚊都唔肯比醫護人員
你想佢幾好

全中我奶過野以後都唔會信香港醫療

如果醫生可以有一個鐘以上時間去問清楚情況 我相信會搵到病因

但現實係得五分鐘時間 就已經俾出面其他人屌緊睇得咁慢 到佢睇未

真係等到想屌晒佢地老母，最火滾嘅係我等咁耐唔係因為冇人手/ 病人多

睇完你個post好心噏
見到自己屋企人咁舒服又幫唔到手嗰種感覺係好難受

同埋如果有抗藥性細菌，醫生都只係可以不停轉藥不停試，睇下邊隻組合有效，要比d耐性

你係咪無俾” 紅包” 啊？ 入中國嘅院要收㗎

咁嘅屎橋你都諗得出

ON撚9

冇人做train條毛 不過算喇啲人唔明 15k有大把選擇，點解我唔返office工返1-5或者做保安。

係連D私家專科醫生都係咁既態度 根本無心想醫好人 上SEEDOCTOR就會見到勁多苦主 多過一半既醫評都係話D醫生HEA睇症又唔負責任
反而有次去公立睇急症個醫生都感覺有心D

係呀，你係唔知自己點解要等咁耐，個系統係完全冇效率

點睇都係制度問題多過醫護問題
一係私家囉

個個做仔做女都負擔到老人家係私家醫院醫病？
私家醫院樣樣都係錢
手尾長有排醫 分分鐘筆錢天文數字

私院講緊出多公院五千至一皮去搶人

減人工請人真係第一次聽

2003年前可能係，但SARS之後已經發現錯曬，2021直頭醫療系統爆曬煲
Btw,我想知你係睇咩統計？

好多醫護都移咗民

香港人相信人善被人欺
唔理其他人 亦唔會相信專業判斷
覺得自己嘅就係最急 醫護唔急係因為係特登 而唔係有其他更急嘅人
所以係唔係都嘈左先
最後大吵大鬧嘅人就會優先

講真呢啲根本都係睇彩數 公院私院都係

睇私家醫生仲更加要好似平時睇openrice咁 睇好comment先好去睇

真係每一樣野都計錢
同埋私家環境係好D既 但醫生質素可能都唔係好得過公立

巴打正解！
所以我都一畢業就買咗保險（利申：我唔係做保險），有咩事去私家睇咗先，然後等佢報價，太複雜太貴嘅就叫佢寫轉介信，我自己拎去政府排，咁樣效率高好多。

最重要嘅係，當其他人仲喺政府普通科俾醫生dum緊症嘅時候，喺私家嘅我已經斷到症，知道有咩方案可以救到自己。

如果醫護有黑警嘅權力 我諗冇人敢大吵大鬧

笑死
講到港共無錢請人
係唔比錢請黑醫護用黎換血咋

你知唔知自己講緊乜

巴打未入過院？ 一日對二百個人 一人多一分鐘都唔得啦

開名醫生可能仲好過間醫院啦

咁我都信某啲位真係忙嘅，但一定唔係全部囉

所以做到仆街個啲醫護一係走一係轉部門

有邊個唔係口講為社會付出

睇醫生要睇幾個中環專科

公院係煉獄黎

正解

錢既問題

總部同cluster 膠層每年funding
幫前線加人\ 改線workflow 呢類一定唔係最優先
一間醫院
醫生話差十個人
護士話差幾十個
物理治療又差幾個
Lab 又差十幾個
....etc
N間醫院都係咁
最後未每年各加少少咁
之後將D錢去搞咩smart hospital呀, 咩programm呀咁
咩改善效率呀 源頭社區減入院率呀咁
之後請多幾個ger

內科邊個病房？

將XX 有一邊好 一邊唔好
入去就係生死簽
利申 老竇 上年係入面獲毛主席接見之前ge comments

太多雜症私家唔接

將軍澳我入過，感覺好喎
可能我真係好好彩，遇到好醫生
不過我都見過d 姐姐好過份地鬧d長者

classic, 聽過唔少case盲腸炎斷症遲咗，爆膿變腹膜炎，絲打算好彩架喇

所以掃街更加值得專重要加人工，你有冇幫手爭取，定係你狗眼看人低？

五毛blocked

社會寄生蟲笑人敬業樂業畀機制懲罰完然之後呻=「戇鳩，咪同我一樣」
我好知自己講緊乜
社會寄生蟲唔太知好正常
畢竟香港地「聰明人」多

咁你屋企都真係麻麻

英美醫護工時好似少四分一，對病人比例少一半有多

衷心祝巴打 touchwood要入公立嘅話會遇到啲聖人醫生

一份錢一份貨
呢個世界係咁
你去啲普通酒樓飲茶，劃完點心紙，啲員工行過都睬你
你去酒店飲，個杯得返半杯茶，啲員工急步過黎幫你加，未舉手，打個眼色，即刻過黎

呢個世界係有錢有大哂嫁啦

呢d人連常識都無

萬五請到
我俾夠兩萬你
你同我請得幾多得幾多
差額你袋啦傻閪
而家咁高人工都做到頂唔順走

樓主講到樓主老豆入左3次TKO 都比人hea返出黎嘛, 咁個醫生係唔係根本無比足夠時間等等去睇佢? 忙就等於有immunity to negligence咩?
不過實際樓主老豆睇醫生情況都係佢地自己先知, 如果樓主真係覺得好離譜好委屈既, 咪投訴囉

變咗白色巨塔

所以話連登仔先係最歧視工種嘅一班人

講開又講呀, 我屋企都有人有cancer去TKO醫院, D人真係好閪
有個女醫生, 以前無睇開既, 有一日第1次見佢係走廊, 想問D野就講左聲姑娘, 條友即刻發左din話佢係醫生咩姑娘呀!!!! 咁

有錢唔去私家做？
老豆唔係屋企人牙

醫療爆煲唔係淨係講緊病房入面人手病人比例架ching
當然香港呢個數字已經好誇張, 但醫護個專業其實已經keep到好高質
真正有事係個system負荷唔到咁多個病人, 變左要提高出院率, 無咩事就避免送病人檢查因為條隊排到19幾世, 次緊急排到非緊急比你, 仲有將職能分到有咁細得咁細黎chur盡醫護人手能力等等protocal上既根本問題
係呢個情況下病人根本就treated as一個case多過一個人
都係果句, 要怪就怪政府啦, 極權眼中人命只係數字, 根本無理過你

咁事實啲女醫生又真係一日俾人叫幾百次姑娘嘅

香港醫療系統廢 多謝兒登仔提供笑話

打比你留口水果個未必係你老豆個case nurse 唔提NPO有幾出奇？

我都認為唔洗過份神化 好多人係會當一份工
大家都係人 大家做野都無可能8小時（醫生講緊10小時minimum 100%集中）
大家都會有9hea既時候

係會有人既問題 有好醫生亦有為錢既
呢個係每個行業都有既問題喎
我見過有好既腦科醫生唔收婆婆手術費 有連鎖醫療集團既老細亂咁開treatment

另一個事實係斷症係好L難
就算有心都未必搵到問題
你睇下近200年西醫既發展就明
醫療係係錯誤中走出黎
可能50年後後人會覺得我地醫病既方法都on L 9

不嬲私家高質，公家低質

睇公立真係講運氣 每個醫生處理手法唔同，經驗又唔同
我早幾年聽力下降去睇醫生，個醫生幫我用機吸耳，吸完聽嘢又好似好啲喎，跟住就冇下文，剩係叫我保持耳仔乾爽勤清潔，複診都唔使

跟住一年後聽力又越嚟越差，好啦我以為我耳仔污糟啫，買咗幾種洗耳水整極都冇改善，再過多幾個月其中一邊耳仔得返1成聽力，唔係貼近耳仔嘅聲都唔會聽到

跟住又去返同一間醫院睇，話冇相關病歷紀錄 當新症重新排過，今次好啲喇，覺得係有問題踢咗去東華醫院跟進，發現原來耳仔近耳膜位置發炎生晒膽脂瘤，要做手術切除，手術成功聽力都正常返，不過就因為太遲發現，啲異物已經增生侵蝕入耳仔附近嘅頭骨入面，唔可以完全清除，要不停觀察有冇再翻發

其實我自己同陪屋企人嘅經驗，又唔覺得公立啲醫護好差，大部分都好細心好有禮貌，不過係可能有啲醫生新啲唔夠經驗

係，但醫療資源唔容許開更多既24小時內科病房
病房得咁多，職員配備已經上限
咁一定會有多左既staff去其他日間/普通無咁忙既ward

明既 quit左佢

其實佢冇講錯，斷症一般都斷輕唔會斷重，一陣落多咗藥、開埋刀先話唔係，就難搞
後尾先發覺係大野？Sorry喎，鬼知咩
一般程序都係由淺到深咁斷症，level 1唔得就level 2, 2唔得就3
好彩嘅你咪兩三次囉
唔好彩嘅 分分鐘捱唔到lu
然後呢？冇人會落力追究係咪有人斷錯／斷輕咗，人都走咗啦，係咪先？
醫生呢？月尾lu, 又袋7皮（一年經驗ha mo價）

就快追到澳門
佢地醫院好似一間叫謀財一間叫害命

算數啦幾多人幾忙，公立醫院D醫生都係鳩做，未出症狀就算照到有嘢都唔會話大件事。唔會提供其他方法選擇，得一個選擇，叫你做就做，唔做就走，出去睇私家先知其實好多唔同option。

D醫生十問九唔答，態度又差又覺得自己好叻，一D common sense嘢都答唔到。護士就一半半，有D好有D唔好。

有納税有咩特別
都係果句 見唔對路就一定私家

問題係 d 長期病併發症私家會唔接
內科最多就係 例如糖尿病引起ge 一堆問題

只係咁岩隔離床果個出到院

冇錢就要接受公家醫院質素
唔通公院價錢比私院質素你
諗下都知無可能
OnL9
你老豆要受病痛折磨
都係你無用比唔起醫藥費
自己唔檢討下就嘈嘈嘈
顛狗咁
我撐醫護既
仲肯係公院地獄做已經好難得

外國閒閒地50% 稅去support medic 都使到成pat 屎， 第一次聽香港廢

最近盲腸炎 應該啱啱開始發炎
去公立驗血話發炎指數正常掉我走,跟住去左私家照MRI
見到盲腸炎開始腫脹,比正常大,跟手割埋

前期做檢查有保險就去私家

不嬲都係咁
檢查一定係去私家

係囉前面巴打都講咗
係資源不足問題
你應該屌政府
你屌錯人啦大佬

希望快d引入大陸醫生做曬公院
等樓主呢d on9到時懷念緊今日既醫護好好

公立就係咁，十年前係咁10年後都係咁，係得極少數真係有熱誠，但絕大部份真係當he’s工咁返，唔爆大獲就得
唔好話係俾武肺逼爆，幾十年黎公立都係咁，醫德？笑話
我就無睇公立，做公立高層既親戚同我講，千期唔好睇公立，佢睇醫生都係私院睇手術都係私院做再claim返公數

你唔使驚,時間問題, 一年定兩年咁解

利伸:無錢移民

唔少人比人洗左腦真係覺得醫療問題就單純係唔夠人手
事實上政府根本就唔想去改善公立醫療
忙唔一定會做唔好, 有心做一樣無問題
而係個情況本身就唔encourage你去做好醫生好護士

On9先懷念，自己買醫保睇私家好過

Culture and sensitivity test..

等大陸人取代晒醫療職系，佢哋遲啲入院就知嫁啦，冇護士嘅話醫生殺咗病人都未醫返佢，叫啲大陸醫生嚟收症個個吊鹽水copy and paste d history搞掂。

到時候我哋走嘅走，失業嘅失業，佢哋都唔好得多。

姑娘啲面西撚到

小事咪私院
但你大鑊野最後都係要返公立

真
喺美國求其睇個醫生都唔平 建議兒登仔真係出下國先

樓主話無錢買比老人家
但又心痛老人家病痛

大獲野先要私家
你係咪調轉左

On9你真係唔死都冇用，醫病係同時間競賽，你屋企人分分鐘畀你累死

咪就係資源錯配囉，病房職員配備邊個訂？點解其他位咁得閒？全部都可以改善嘅其實
唔排除醫管局執行緊國家任務，先搞亂醫療系統，就係想你地嘈醫護唔多人手，然後國家派人嚟拯救香港醫療
目的實際係想同化香港醫療體系同文化

公立搞成咁完全係個on9政府造成
如果唔去私家就唔好怨咁多

係資源錯配先啱

大鑊野公家其實質素好高
就好似生仔咁
冇乜事私家就肯同你做
如果有事即刻叫你去返公院生

大鑊野高風險萬一死撚左整臭醫院個名
我就覺得私院唔會同你做

今日嘅系統係俾人搞亂檔
舊時就真係好喇

連登仔：我唔理，總之我要班醫護同掃街一樣人工，佢哋唔值

同感

大鑊野私家唔肯接架
除非你好有錢/權

試過做心臟手術要大脾通條管上心臟做微創，第二日出得院，但出咗院之後頭暈到仆街，第三日又入返醫院住咗一個禮拜話心臟唔知乜素超標

如果唔係人手同資源咁短缺，可以住院觀察多一兩日，應該可以減少呢啲情況發生

私家啦

香港本身梗係唔廢，但係俾醫管局改廢咗

樓主呢種人咪搞亂檔
大排檔價錢想要米芝蓮酒店級數

真

你去吓其他部門，啲護士多到

個陣曾俊華都係公立開刀
你會唔會覺得佢因為冇錢而唔睇私家?

同埋哩條thread明顯係有2003年沙士時期乳臭未乾嘅小朋友係吹大左

當年係都會有排期好長唔夠醫生嘅問題
但係同時公立醫院服務係好撚好
當時都冇咁多流氓（包括病人同醫護）
好多時都係搞掂醫返好先送你走

所以個時有個講法係
「公立醫院服務咁好，我做乜要去養和？」
咁所以你咪知邊個俾壓力搞到公立醫院咁

但係我唔係話政府政策冇問題
唔好唔記得當年醫科畢業係可以失業
個位醫科畢業生雖然最後都入到行
但係有段時候係去左渣的士

政府cut funding叫醫科生冇醫院做去做生意

2000年頭經濟最差個時醫科畢業渣的士

唔返工點養樓主
樓主又唔比錢幫老豆買保險
又唔比錢睇私家

用返你個塌咗嘅例子 前線醫護係前線工人
你自己諗下條橋塌咗會唔會告工人囉

問題係大獲野多定細獲野多

係你自己調轉左
大獲野或者奇難雜症私家點會同你搏，二黎你又唔係無限金錢，你睇吓張建宗條柒頭咪又係要去瑪麗醫院覆診

我咪講左公家大鑊野質素超高

有時啲閪姑娘唔屌下唔得
幾年前同呀嫲睇醫生 咁門診啲坐位好滿 我地唯有坐到偏少少
咁姑娘嗌我嫲個名 我地聽唔到 叫左兩三聲先聽到
我即刻去姑娘到啦 佢即刻屌7我
我即刻屌鳩番佢啲態度洗唔撚洗咁差 佢即刻收嗲
唔洗同我辯駁醫護辛苦乜乜77
個間醫院唔撚做急症既

有時某啲閪姑娘真係唔抵幫 啲態度好撚差蝦呀婆呀伯
反而我嫲入大醫院 老人病房啲姑娘又幾好
真係睇人

根本核心唔係錢嘅問題，係有人搞亂咗醫療系統
好簡單又舉急症做例，以前我細個有三到五個醫生坐出嚟一字排開咁診症，而家係啲醫生匿埋晒

你直接同將軍澳醫院嗰到講你地醫得好差 差啲醫死人
要求轉翻去聯合醫院醫

香港做醫護有光環

樓主點敢
上網呻下已經最盡

笑死 減到最低工資你都講得出

早幾年我屋企人入瑪x烈
要做膽石手術 比咗個後生醫生做
割穿咗條腸發炎就過咗身
佢健健康康咁入醫院結果再冇同我地講過一句說話

其實我嗰次都有個阿伯瞓喺隔離，又係幾個鐘冇人理

呢樣先真睇完呢到啲人啲comment就知醫護點解咁辛苦，跌到爆缸一定係最慘，食錯嘢個肚痛一定係最慘，一個中氣十足師奶BP240/147，一個阿妹psychosis/DO一定係唔急。

On9仔你去睇分流果時同你量果啲嘢，問你果啲嘢一定係純粹關心你冇撚用嫁啦不如入去做啦，你醫人啦。

啲人嘈或者發爛係會處理先，因為會危害其他人，見過有痴線佬搶狗槍，亦都可能因為佢病情有變，大佬你做CS都會睇下發爛果條友咩事啦

其實呢啲應該要有個教授睇住，絕對係可以投訴

我交稅仲多過你份糧啦弱智

有怨氣 唔夠膽直接爆seed
又冇錢去私家 咁接受啲差啲嘅醫療服務都好合理…

依個真 私家唔會take risk 有咩事都係call白車去公院

原來業都未畢 怪唔得知咁得閒

得閒得過你咁都狙擊
笑撚死
果然返份垃圾工

有時識人好過有錢

我屋企人以前有d奇怪病睇左公立私家成年都都冇好過，結果搵左個n年都聯絡既醫生中同問再睇佢轉介既醫生就搞得掂

樓主家人好返未？如果買到醫保都買啦，香港既公立醫療只會越來越差，個仆街政府每年都cut budget 係醫療開支，有時真係自求多福

你個post 比公務員secret 放左上去

你慢慢吠啦

雖然tko 真係廢
不過個撚個都跨區衝 整爆人條隊又要屌柒人等咁耐 住得遠返到去夜晚晚

其實唔關疫情事。。
醫生質素真係愈來愈差。。
D physical examination 求其做。。
有次仲過份。。 有個病人講英文
個醫生夠膽死拎份中文嘅手術同意書叫佢簽。
CLS

健健康康點解要做手術

btw 遲D 引入大陸醫護
果陣會仲正
記得買重份醫療保

私家hca都萬七起啦其實呃飯食嘅護士真係不在少數，但唔係全部人都冇心做囉

講緊班做左幾年連件儀器點裝點拆都唔識嘅柒頭

人地可以揀醫生，你估你可以
揀個掛名係醫院教人，但實際係私院做

你見唔撚到就等於佢地唔撚洗做 你真係戇鳩得好暈循

除非你抄車個類意外直入急症，無乜科私家唔肯接

同私院搶人呢個方向係錯誤的
因為整體都係唔夠人
要解決只有增加整體人手

但正苦面對緊一個惡性循環係
增加學額同時 要增加實習環境同培訓資源先得
而運作人手及硬件不足令上述資源更難調配

於是只能以極慢嘅速度增加學額
由前兩年開始每年加一百幾十個 杯水車薪

=== ===
歸根究底 人工高學額不足等都唔係主因
而係人口政策缺乏整體規劃同協調

單程證 加上為對抗人口老化鼓勵生育
一直支持人口正增長 人口估算都一早反映咗出嚟

但無論係醫療教育住屋交通等 全部都慢好多拍
到問題浮現先急忙處理
殺校 插針樓 例子比比皆是

"心很累" 冇人屌

你幾可見過香港真醫護係會吹奏香港醫療好

警署死左都番到工，點解你番唔到？

我呢幾年全職陪家中老人出出入入醫院，
有時仲忙到要仆返娘家陪老母入院，
咁啱我老母又係將軍澳醫院...

將軍澳啲醫生姑娘係閪撚到爆炸！
有次我老母又暈又嘔入院，
咁我好明白依家醫療系統爆炸，要等好耐都冇計，
純粹想問句可唔可以俾老母飲啖仔水
（由朝早到下午兩點冇水落過肚)
問姑娘又叫我問醫生，
問醫生我行埋去講咗句「唔好意思」，
連望都冇望過我就叫我問姑娘
入面啲阿嬸一樣咁衰，
離遠叫到你拎住個冚住返布嘅尿兜，
直行直過當睇唔到，叫住佢都扮聽唔到。
喺將軍澳醫院偶爾遇到個好人小小嘅都當自己中六合彩

反而老爺去開間東區醫院好好多，
好多姑娘都好細心(雖則有時忙得滯有甩漏)
醫生就一啲啲啦。
當年又係小便出血，前後去過三次急症，
第一次以為以前做過前列腺手術啲狀況，
第二次又出血就插咗尿袋觀察，
第三次再入去就直接安排位住院檢查先知膀胱癌。
老爺仲有內科眼科外科要睇，
So Far 冇遇到不愉快狀況，
最多都係有新仔手勢唔好

不過咁赤化落去，我諗以後間間醫院都會變得差唔多

pro 投訴既後果
高層會加離地政策俾前線
前線做多咗無謂paper work 保障自己
少咗時間幫病人
最後咪又係patient suffer

見過唔少

入過了，左hip fracture dislocation

只可以話，有聖人(教學醫院) 同埋識人重要過識字

你係香港有病又冇錢不如直接死撚咗去算，反正你生存落去都唔會開心

醫院全部病人都係人命黎
每日返工手頭上就係人命，落藥做檢查做手術都係關人命事
一個禮拜返足5日半 仲要oncall
每朝每晚做緊嘅工作都係關人命事...
然後成個病房爆曬40-50人，個個都係有病要醫
果個話要飲水，果個話心口痛，果個就話去唔到大便，果個話要今日出院
唸起就頭痕

記住一句說話
感情用事累死自己
同你講亦係同你屋企人講
不過無既 社會多啲呢類人係好事 少啲競爭

Agger 寧願死去聯合睇

資源錯配得好緊要

講多兩句咪串柒柒咁：使唔使寫referral俾你睇私家？

明明係做到，但話係workload大，所以要hea做
咁叫有醫德，笑死人

其實等得嘅就應該寫紙畀佢返原區睇

三個人坐係到等緊姐
可能兩個係房急救緊呢
我係醫生真係咁得閒既快快手睇完你幾個
瞓返幾個鐘唔好？

引入大陸醫生打爆公院個價，高質醫生走去私院打爆個價
其實公院d醫生態度衰撚到第三世界咁

因為你去到嗰個地埗，你入公立已經打晒尖隨時幫你開刀、落藥，已經唔係講照顧、斷症嗰種，係講手勢，儀器

手勢講真，公立醫生未必差過私院，日復日咁揸刀，通波仔熟到的士佬泊車咁

儀器更加唔使講

有人講過咁係有醫德？

發爛睇佢：咁得閒 擺明夠人手
發爛冇人理：真係慘 喊哂口叫救命都冇人理佢

嗰位會員會話而家經濟唔好，15k OT到傻嘅office工都大把人爭住做
佢真係好好笑

佢地依家人手不足
首先每個人做嘢質素已經降低

然後因為護士唔夠
就搵啲助理呀姐去頂佢地啲工作

然後因為呀姐都唔夠
於是好多9唔撘8嘅人都請
唔好講有手有腳 就算無手無腳都請

唔係講笑 有啲人係可以返兩個禮拜請兩個禮拜病假
就算返到去都會無做扮做咗
仲衰過無手無腳

你講緊好似係護士同看護做既野
30日al你唔講，人工高你唔講
香港正常打工有邊份工唔頭痕？

好撚冇品，一個月仲要咁撚高薪

咁咪開多啲假出去，自己又冇得尾既。

醫生：唔好意思，依啲嘢我地控制唔到，好對唔住，我地盡咗力。

4個鐘後放工：Bae我地買咩車好？又換寶馬？好悶姐... 係喎今晚book咗upper house staycation, 不如買粒bath boom浸浴？

你屋企：嗚嗚點解會咁架

嗰位會員：減咗人工請多啲人，冇咁辛苦，一定大把人做，咁就解決到問題

事實：本身30k都冇人做，而家減咗人工更加少人做

咩醫生變最低工資，護士變15k 真係笑死我
我係佢哋晨早入政府做銀行，仲喺度幫你執屎執尿，日日對住啲廢老痴線佬

你搞清楚先啦，係醫療個班既得利益者長期唔肯開放學位先加得一百幾十

香港係咁 有能力走到既就走啦
永遠都係改變自己 容易過改變香港

嗱我就冇做醫護既

不過按照官僚化 同制度化嘅機構作風黎講
親身幫你檢查病症只係診斷既一部份
其後應該仲有好多paper work 要做

要同上級醫生交代 要同顧問醫生解釋
遇到技術性難題同疑惑問上級意見

永遠唔返過一份工，你都唔會知人地實際有幾多工序。

就好似做設計，一定會比人話襟個制就得
做IT，又係話襟個制就得
工程佬又係話砌埋一堆就得

好多嘢你要做過先知個困難係邊
所以你見唔到嘅嘢 唔代表冇
人嘅五觀係最不可靠嘅嘢黎

我有fd係公院做護士成日得嫻打機（夜更個時）
日夜就唔多清楚

將xx出晒名垃圾，同區既居民有咩事都出去其他醫院睇

前幾年不斷有啲大意既醫療事故，入去睇好高風險

咁有冇人提過或者有冇張照鏡前需知提你屋企人禁食

如果從來冇人提過或者冇紙寫過的而且確係醫院唔啱既 但有架話其實作為病人或家屬真係有責任

同埋打電話提你屋企人留深喉唾液嗰個其實好大機會係文員 剩係負責打電話佢真係唔會知你屋企人係做咩檢查要預備啲咩 個個都提一提真係唔會夠時間打曬啲電話

咁night 更除左routine同突發情況，係少啲野做架啦

冇本事去私家就收皮啦死窮撚

港共有錢比狗買武器打鳩香港人者。。。

私家就無咁既問題
好明顯好多醫生都唔係full loading，當然人係要有休息時間啦

點解要xx

私家一樣有庸醫

一開頭我問佢，你打機唔洗睇病人既咩？
佢話唔死得（極嚴重）就打完先再睇

我老母親身經歷

佢有日返工途中唔舒服，行到一半嘔血，佢即時去左將xx醫院

醫生check 完話冇野，吊個鹽水袋就趕佢走，夜晚返嚟佢先講我知

第二朝即刻捉佢去私家check，真係有病要醫

我嬲到而家

去私家求診人數同公立爭幾個Doub啦

難嘢，搞唔掂咪比公立守尾門，洗咩理你
你單嘢難喎，去公立
你單嘢煩喎，去公立。

公立:你單嘢煩喎，要諗下點搞。

巴打我祝你下世喺香港做護士

收嗲啦P牌仔

只係啲人手錯配，並唔係真正唔夠人手
護士大把人爭住做

有，少好多
公立就好似印度IT，私院就係美國矽谷IT

公立醫院不嬲頭痛醫頭 腳痛醫腳 相信你唔會一開始知係膽管塞左 咁咪開d抗生素你食住先 因為可能你屋企人個時表面證據睇暫時咩事都冇 最起碼血係正正常常 culture negative
但例如你爸個case 膽管塞左 發炎 有菌而不斷發燒 呢樣野唔係咁容易一開始會發現到 要做ercp擺支架 抽bile種菌先發現到 做到呢個process基本上你屋企人情況轉到好差公院先會幫你做
如果要預早知道內臟出事 一開始做ct/petct 先會知既 呢樣野當然公院要suggest la 佢地冇suggest佢地有責任既 但老人家有事上黎做全身檢查/掃描既錢都唔慳得

好多人都係為錢做，完全對nursing care唔上心
我見過個cu tuns yr5夠膽死foley都插唔掂

不嬲都係咁

醫療budgets 又可以cut
點會唔搞成咁

其實醫院人手係有，但係好多去晒啲19位
個系統又改到亂晒

拎多唔係香港醫療體制嘅意見，私家你俾咗錢，都可能係咁。

笑撚死

On9

又未試過基同煩叫我/親友去公立
通常都係搵個顧問講幾句轉介去其他醫院

點人手錯配 一開始就唔夠護士

你預期既公立係點樣？
緊張家人正常，但唔好預期有高官或富豪級照顧。
如果公立好過養和，點解D有錢人要去養和。

私家有庸醫唔係公立可以hea做既藉口
唔好下下話自己好忙點辛苦

係咪真係咁忙心照啦,有d科係忙啊
但你唔講埋幾多細院general surgery啊乜乜柒柒個d科返工帶埋部switch又玩手機game?

唔計呢個,我樓上個鄰居做公立
幾個月前吹水先話呢半年幾hea,少咗人睇

我有幾個friend做醫生/屋企人做醫生
比句名句你啦急症科a&e,病人急我唔急

搞屎搞棍都唔會同你加人
同你講人手編配係根據工作量黎決定，不過個工作量仲係計緊20年前既工作量

8.5/10

痴撚線。

個d乜乜顧問，行行企企食幾味

Well said Ching
What can you ask for if you just paid $100

唔係預期自己google斷症好過呢班話薪專業人士

根本係operation嘅問題

呢個post已經有幾個啦
任何奇難雜症都係去公立
風險高 會搞到佢地data唔好睇既 又公立
上面絲打生仔 喂 你個case有機會大量出血 唔好意思 留位費退返 唔做啦 你去公立問下

香港公立醫院根本做唔切，你要講就講個制度，太多人濫用，你俾唔錢就只會有排受。

唔駛擔心啦，到你老咗仲大獲呀，中國免試醫生質素仲參差，到時你準備聽普通話加是但醫啦

睇咗頭幾頁
啲評論咩事？
冇錢同有錢就要差別待遇？
香港迅速變成大陸咁 呢堆諗法有份造成

你份工有咩資源／人手唔夠係咪會去同老細講自己要減到最低工資，叫老細買嘢／請人返嚟幫你

減到最低工資，人工低私院幾倍，工作量多私院幾倍，啲人會點揀？
講還講，唔好用醫德嚟要脅人。

另外大陸醫生呢個point真係好on9
唔好再loop乜鳩免試點點點
不嬲外國醫生公立都有限度執業免試

免試真係傷到嘅係傷到私家同埋係公立想出去個班
最好改做公立要考試,私家免試

個個賣醫生紙20萬一個月
等遲d大陸人80蚊一張頂撚死你
有真正需要既私家病人自然識得睇門口寫邊間大學grad,買醫生紙搵大陸醫生就得

私家病人有得揀,公立病人冇得揀
依家個制度公立免試私家要考試簡直荒謬

寫紙還寫紙 佢唔肯排都吹佢唔漲

巴打你個Ponit係咩
唔係不嬲d野有錢有好服務？
公立10個煲7個蓋係事實來
佢地點做都好 ，都無可能滿足到
咁都可以同大陸扯埋，大陸係無錢無得醫

都係個句 政府問題

錯配 配咗去邊？
配咗去私院？

你睇返依家啲數字
就算私院全部護士去晒公立 情況仍然係好惡劣
至少要多萬幾人先追到國際發達國家平均水平

護士當然多人爭住做
但首先佢地要有牌 而每年學額有限

你係咪當左診所護士？
人工高有人工高嘅原因
你試下得萬五蚊
請唔請到護士可以一個睇20個30個病人
同時又要換屎片、派藥、跟醫生巡房、答埋啲on9軟屬問題
得萬五蚊做OL 坐office嘆冷氣好過啦
仲要受埋呢啲無為氣？
我祝你下世做護士
再祝你身體真係健康
以後唔會因為有奇難雜症私家唔收或者醫藥費太貴最後要去公院睇醫生

有人左賴右賴，根本就搵野賴

醫生都係讀多幾年書睇多幾年症，咪又係人一個。
不知幾多醫生病起上黎一樣醫唔掂。唔好對醫療咁高期望。
再加上公立只提拱最基本既醫療，想要頂級係比唔到你。

聯合唔夠人到有啲ward
明明一個week返5日，依家要返6日，再比返錢
做撚到死

你講得岩
事實係做一個簡單手術
係香港個制度入面可能得頭兩三次有人睇住
之後就一個人上（講緊條友可能係mo1)
咁究竟應該怪邊個

等於你返工第一日教一樣新野
個日放工叫你返去溫書
第二日有人睇你做一次
第三日就你死你事 放低句有事先call oncall(係香港call senior你知咩事咖）

末期癌呢d，公院唔肯開刀，私院有錢簽紙仔試新藥都得，死亡率極高，算唔算難搞整臭個名？

我就唔知係乜lv先叫有錢啦，我算一般，但有親友都係醫療界做，每次做手術都係搵出名既醫生開刀（無記錯私院都可以搵公院出名既醫生開刀，只要你有錢）

雖然你岩，但呢到係連登，等陣你又俾人話

個問題就係唔應該接受囉，唔應該助長呢種階級觀念。
唔係怪醫護，而係個政府

啲簡單手術，公立醫院係會搵啲好Green嘅醫生做，但係一定會有senior睇住，因為都會expect佢哋有啲嘢係唔識做

所以全民健保對低下層係好重要呀
不過香港無計 自由經濟社會呀嘛
唔容許負數
曬鳩氣

普通人google好過專業人士，咁都叫期望高？？
不如你話無毒死你算係咁

第一次入院：開頭既病徵唔係咁嚴重既時候，盡量都唔會考慮入侵性既治療。唔一定要放條喉先可以痊愈，落抗生素都可以。擺條喉亦唔係冇風險，有陣時反而會令到發炎既情況更加嚴重。

第二次入院：放條喉係為咗可以將啲膿流返出嚟，條喉既位置轉身都會整到，所以有機會甩。唔插返可能係因為唔多野出，或者病情唔合適。

有破裂既意思可能係Lesion，例如：丙型肝炎既長期患者既肝會有Scar。

從來都冇藥劑師特別條配既藥。一般種菌報告都要成個星期先出，等到出報告先開藥就太遲。後期出咗報告就根據返種菌報告開返針對性既藥。

有時覆診期係未必會給紅印，可能係喺期紙既右手邊既字。

私家做檢查係可以好快，但大把無良醫生⋯⋯

以上都唔係重點，重點都係睇得出樓主好錫爸爸，希望世伯早日康復。

利申：經常出入私家同公立既家屬。

上面做乜嘢，有長期用過公立都知有幾咁濕滯。
醫護唔屌得？唔係免費社會服務嚟喎，佢哋well paid，但服務質素極參差。
親身經驗，臨床判斷直頭錯晒都得，結果屋企人要開刀，開完話器官無事，手術成功。
有啲又唔信家屬，講24小時病人個情況係咁，佢用5分鐘去觀察檢查後，出嚟個診斷又完全唔啱。
仲有一堆可以坐埋一齊研究一輪後，問佢哋有無啲嘢可以做，等病人好轉或進步，佢問番你轉頭，你想點樣。
仲有一啲係去覆診睇佢，你未開聲睇佢，佢已經問你，你覺得病人有好轉，之後打完資料後，就問有乜嘢需要，之後就拎藥走。

其實想講，若果病人無得醫／或者醫護唔識醫，應該講俾病人／家屬，等人哋有個預備。後來帶屋企人去台灣醫，服務價錢差好撚遠，仲要係無保險嘅情況吓，唔算貴。

無乜嘢咪試下去囉，反正當放假。

床位唔夠
一個護士對廿個病人
睇專科要轉介再預約
照ct 又要再約
急症等十幾個鐘

唔係廢咁係咩？

呢啲情況一定有喎
唔通真係100%時間忙到飛起？返8個鐘就打仗打到收工咩

例如急救房個段期間無野做
啲人手可能得閒左一段時間
咁應該點分配
調去其他部門幫手？咁有突發事點算

每個部門每個位置 係醫院入面總會有突發野

事前事後google都2回事
只係頭痛下肚痛下google就斷到症咁勁，咁做乜仲去睇醫生？
事後個個都神一樣

屋企人入過院，十問 9 唔應，好嬲但又理解佢地忙

末期癌本身死硬 醫只係續命 五年存活率本身低於5%
對外可以咁寫 : 幫末期病患延續多xx年壽命(對比起無接受治療人士) 可以見到孫仔出世

私立醫院就係為搵錢
一樣野無商業利益 甚至對自己利益有潛在風險 點解要做?
有利潤 有買家 點解唔做?

我概念係 你係平常人 小病 常見病 咪去私家 我自己都用公司醫療搞掂好多野
但要有心理準備 呢個世界有太多奇難雜症 個d私家完全唔會take risk去做衰自己品牌
最終你都係會返公立

冇計，公立醫院病人太多，冇可能似私家咁細心

對自己冇著數果陣就話唔好階級觀念
資本主義之下，所有事情都係有階級觀念架啦，衣食住行樣樣都係睇錢

千萬不要對醫護有幻想，政府和私家都一樣。
祝你父親大人早日康復！

你頭痛肚痛，去睇醫生，你估佢會叫你去照咩，咪又係俾錢拎藥送客。

覆診部門可以有咩突發野
爆屎渠

細個濕疹好勁
有一晚正頭瞓唔著同埋呼吸開始氣喘
成塊面腫曬又發熱咁款
凌晨無診所開所以即刻坐的士去睇急症
去到排隊等撚左兩三個鐘
瞓左陣個人已經好返好多
排到嗰時個醫生一埋嚟就話做乜濕疹都黎睇急症
我嗰時得12 13 歲都嬲到即刻轉身走
第一我係覺得自己抖唔到氣就死先黎
第二凌晨無診所唔睇急症睇乜
第三等撚左幾粒鐘好返啲又好似我錯咁
而家廿幾歲都好憎睇急症

係呀，咁不如自己google醫自己啦，又或者上黎連登問症。

咁咪姐係人手錯配

我話俾你聽我見過有人坐係到好地地暈低中風得未
政府管理問題應該點做

醫護態度先係問題，佢哋係喺系統下工作。
系統係仆街喇，咁佢哋要做呢份工，就係忙喇，無計。
等於做地產，一般後邊有隻狗字。
等於做保險，一般後邊有隻狗字。
等於做銷售，一般前邊有個死字。
但依家醫護係躲喺呢個咁爛嘅醫護系統裏面，一邊鬧個系統仆街，一邊收緊過高嘅薪金，因為薪金同個服務質素唔成正比。

香港醫護

又要講多次
以前睇急症，等得耐你會知道因為多人等，你係會見到啲醫生睇緊病人
而家睇急症，你係唔知啲醫生匿晒去邊，明明冇人等緊，冇晒其他病人

末期唔係死硬，係9成左右，公立一句話你無得醫就完
私家係貴，但佢態度好，真係會幫你搵到病因同有機會醫好你既方法，公立就照紙搬字，求鳩期期

睇私家醫院都係差不多.......
個個唔理你咁

新系統作怪

咪係囉，醫管局問題

至少你會見到佢地係做緊野

私院d設備仲屎撚過公立
點做d複雜case

老實講，買醫保都唔化算

就以樓主呢個case，3次都斷錯症，唔洗google有常識都知有古怪，專業？專條毛咩

岩呀，好認同

冇架啦
死症黎
講到尾就係錢
政府比唔捉錢
人唔夠地又唔夠
大家都係迫出黎 冇得賴乜賴物架啦
邊個唔想番工開開心心
邊個唔想件事好好睇睇
有得揀
醫生都會想做到最好
護士都會想對每個病人細心
起馬似番個專業人士
就正如你同我做緊既工作一樣
如果工作量減半 質量亦會倍升

無它 全部都係政府問題

個個話去私院咪得囉
笑撚左，有邊間私院去到QMH PWH level?

咁你賣樓比幾百萬我賺老閪都話得有得諗架啦。
大哥 數據上大家都知 睇你搏唔搏之嘛
搏到嘅 咪好彩
搏唔到嘅 痛苦多幾年都係要走

公立醫院做呢樣嘢要放棄多幾多有希望病人先救到一個
大家心照

梗係啦 做私家唔扮工俾上頭見到 就落你簿下年唔洗續約

好多冇經驗，或者專得一瓣
唔好信晒醫生

公院係你唔會知啲醫生去晒邊，然後幾個鐘頭後突然出現

你分化醫護手腳 似五毛 拉

真係癡撚線
屌你老母香港人有交稅要番正常水平既醫療有咩問題

係啊，所以樓主老豆唔死得，救症其他人先吖嘛小病又話唔急，到大病又話死得，不如唔好做啦

想當年未疫情嘅時候，政府醫院都靠唔住了，我爸成日腳腫，去政府醫院check完話佢無事，之後又腳腫又去check，去左幾轉都check唔到啲咩問題，最後去養和check，原來都幾大件事，塞左3條血管又腎功能衰退，即刻要安排做手術了

所以窮人千祈唔好病

其實你返當年黃任匡上鏗鏘集拍醫生嘅工作日常就知醫生去左邊啦

睇醫生唔好信醫生
唔識你寫轉介信，依家係hea到轉介都懶

有錢到超級富豪級咪得
誠哥有專房等候，燊哥訓足幾年乜症都睇，大劉連腎都換埋唔洗排隊。
窮人就命賤，唔好預期有同級醫療。

所以話唔好咁高期望

1. 邊個話工程師唔洗去前線？但事實係塌左都好少會告到工程師，判頭反而仲大機會被告入，但會唔會有人覺得唔關工程師/監督事？正如醫死人都好少會告到醫護好大獲，唔熟行情就唔好搬出黎講
2. 從來未聽過人將醫護同工人類比，定係你都唔覺得醫護係專業人士你係要同工人比都係啲執床/清潔工人啦

佢個個明顯奇難雜症啦
抗藥性細菌要微生學專家去研究點算 呢樣野得港大有
去私立咪一樣叫你去公立

而家d人個個自私
自己小病就覺得好大件事 大吵大鬧 資源一定要用係佢身上
到樓主父親呢d case
需要既時候又屌點解唔比資源 用曬係班自私精身上嘛

你入公立醫院未死出返嚟已經好。眼見班友當自己住私家醫院咁，香港無人、唔加人喺事實，俾錢救個吊蝦公園

咁講，都已經忙到做唔切，如果唔係有即時性命危險嘅嘢唔擺咁多資源落去搞有時都係冇辦法，係好悲哀
假設而家去做救援，手上工具有限、同事得一個，眼前有一個中年傷者扭親手腳但冇其他大礙、一個後生傷者仲有反應但出晒血、一個老人家壓住咗身體近乎毫無反應，點樣決定幫到邊一個甚至係幾個，有時真係限米煮限飯，咁嘅情況下，要放棄生存機會比較低嘅係冇辦法中嘅辦法，否則你連其他人都救唔到

咁當然你話有人hea做，我都相信有，但俾心機做嘅亦都大有人在，又好難用一句求尻其其嚟總結公立醫院個情況

唔出奇 你再睇下香港Train 專科醫生，Train 3個走2個，淨低果個搵緊路走 無資源無人，政府寧願哂錢都唔加喺咁

其實對我冇影響 身體有過事都係去私立
唔係講緊資本主義，而係政府有責任做好，
唔同意大家接受政府呢種冇錢就食得屎嘅做法
你話食飯住屋問題嗰啲就唔同姐

大環境改變唔到
就要自己執生，你選擇繼續尻叫都可以

真係唔知你係咪搞笑
成日喺度偷換概念
我用醫護類比工人 係指落手落腳做嘅人
如果你話監督 醫生都有分級同埋都有主管 照你咁講 應該係主管負責啦
定係你覺得清潔工人會醫人

之前屋企人都係咁
政府醫院只係盡快咁踢你走
護士態度又西
已經唔想成日麻煩佢地，但好聲好氣都唔得

個病人本身住到呆呆地，你叫佢好清楚講番發生咩事，醫生同佢講咩都唔太清楚
所以先想約醫生
但醫生又唔想見你d 家屬，好難約
可能佢地都做到滑哂雅，
日日都見人走，見怪不怪
係你d 家屬先care 病人條命

有次出現左問題
佢地搵極都搵唔到點解
到最後我上網睇外國reference講番比佢地聽
所以我都唔知佢地係因為冇時間定點

不過我會怪自己唔夠富有去比屋企人長期睇私家
果陣屋企人個病長期
如果由頭到尾私家應該幾球

如果係要討論既唔撚柒該你回覆有返理智少少
一味喺到jer 住自己經歷就話公立夠人
係夠人既流失率就唔撚係咁高啦
你見到有人企喺到，唔撚畀企架？
而家的確係一個醫護對廿幾件病人喎
咁你駁斥人哋個理據又用乜撚野理由先

醫護唔撚係人，企幾分鐘唞吓又要畀班香港客屌餐爽屌餐勁既

你要人哋體諒首先你要識體諒人
理解永遠都係雙向
唔係就會好似你咁怨婦
人哋又要搵返你file，又要問野，又要顧其他病人

我都有屋企人做醫護，聽佢講過唔少仆街同事嘅嘢，但亦都聽佢講有啲同事好盡責搞到抑鬱，至於我屋企人本人，我都相信佢係好嘅
我都唔會當醫護係聖人，講到尾都係人一個啫，只係人都有分好同壞咁解，咩工都有人盡力做、咩工都有人hea做

急症室，看症醫生喎

講緊急症室看症醫生啊屌

覆診都可以隨時有發燒case 有人bp爆高要入院 有人血糖低暈 有人仆街 有人中風
門診又係忙到仆街 每個timeslot 都係book 到爆晒
ward 成日都爆炸要推晒d 人出院early follow up 推晒落門診睇
頭尾時間病人唔多 連醫生都未到 吹兩句水都唔得背後仲有大把文件野做你又唔知

咪撚on9啦覆診嗰啲部門又咩發燒case又剩，你有冇去過覆診

遇到D醫護都幾兩極化，
個人經驗，家人最後既日子進進出出醫院好多次，每次唔同病房。
係唔同病房之間，個氣氛都好唔同，好既真係好有心照顧盡力幫病人。
唔好既十問九唔應，個氣氛係成個病房感覺到出黎。

你on9下話 你問有咩突發野啊嘛 我宜家咪答你覆診部門有咩突發野見過囉

完全九唔搭八

咩叫偷換概念你諗清楚先
用專業黎同專業做比較先叫合理喎，你要用工作內容黎比既唔通醫生用電腦秘書又用電腦就可以比較咩？

真係得on9先會覺得公院醫生好得閒
唔洗同on9講咁多 真係浪費時間

成個輕度弱智咁

咩叫合理定唔合理
你搵到一個行業前線全部都係專業人士 我再同你討論
同埋港豬澳係你攞出嚟講 唔係我

香港醫護唔屌得架 上晒神台架啦

一屌就話人手不足免死金牌

我會話系統問題
態度差就邊度都有

個個一升完AC 攞完個名就走

咪同佢嘈啦，有個巴打解釋得好合理，佢就拋低一句「On9」算
喺佢眼中眾生皆戇尻，同佢講嚟都嘥氣

完全唔中point

無錢係咁架啦
怪咪怪個政府唔比資源
人手係得咁多
個個都做到隻狗咁
你以為睇左醫就萬能咩
唔通你少少事就同你做個全身檢查磁力共震腦掃瞄
你都忽忽地既

通常係病房唔夠人手，其他部門係人手過剩

咁邊間好？

人手過剩係做乜春都唔洗排期啦
過你老母咩

醫學霸權累事
好多減輕醫療系統壓力嘅方案都唔肯做

根本現有人手都唔係有效率運用，某啲部門做到踢晒腳，某啲部門就可以圍埋吹水，又冇人睇住，咁樣多多人都唔夠啦

有邊個國家唔使排期

屌柒佢，真係唔洗忍

on9
註冊護士人工30k+ 每年流失率都好高
你仲要減人工

btw 你以為多左嘅錢會擺去training？仲咁天真？

乜撚嘢well said?
政府冇正視過？乜原來仲有人對呢個政府有期望？
而家係講緊醫療體制入面嘅人嘅態度問題

我唔會講你打工well paid呢啲說話
因為我自己出入過醫院幾次，我知道個情況係幾咁辛苦
我自己都遇到一啲好有心嘅醫護，特別係護士
我身邊亦有好多醫護朋友，我聽過好多好撚仆街嘅嘢
資源不足固然限制人手等問題
但工作態度先係重點

乜撚嘢係what can you ask for if you just paid $100?
屌你老母我而家睇醫生，我唔撚係要皇帝級服侍，我只係要求「醫療」
而家樓主個問題就係連咁「醫療」咁簡單都做唔到呀嘛
屌個制度屌人冇錢睇醫生係乜撚嘢事？？？
我自己好彩入院遇到啲好有heart嘅醫護，起碼喺解決醫療問題上面佢哋盡心盡力，係咪應該係咁嘅態度呀？其他有問題嘅，係咪要屌呀？唔撚屌得？

what can you ask for?大陸化咪因為你哋啲咁撚樣嘅應度囉，個個覺得有問題就去睇私家買保險，政府咪繼續理鳩得你繼續引入內地醫生囉，香港咁撚衰咪就係因為你哋呢啲態度，有問題咪唔去理佢，由佢啦，我顧掂自己。

剩係醫藥分家都講咗三十年
最唔明點解連視光師物理治療師
都唔比權佢哋
為咗keep住個餅最好全部醫生做哂

首先好同情你老豆咁慘要出入咁多次醫院
祝佢身體健康, 早日康復

但係其實好多病唔係一日半刻可以即刻解決到
當然公立醫院廢廢地呢樣野大家都知
要可以一下子對症下藥要睇你好唔好運
有好多時醫病都係靠rule out, 因為公立資源咁少既情況
無可能你是但一到痛,就整個ct / mri 比你照晒佢
都係慢慢試唔同treatment, 呢樣唔得就試另一樣,
所以點解d人叫人買醫保就係咁解, 有咩唔鍾意公立咪用保險錢去私家照

btw, 你地自己唔記得禁食都可以屌埋d 醫護到, 其實係咪有少少on9
比張appointment 你果陣一定會有寫明同埋口講提你要禁食
你自己作為病人都有責任, 咪將所有責任都推晒比人
同埋提你留口水果條未必係醫護, 純粹係個文員都唔出奇
佢都係收order 做野叫人留口水, 唔會知你洗唔洗禁食

係醫院做過既就知醫院文化係幾差。
有d人鍾意玩辦公室政治多醫人，又有班人hea到痴線。

清晨9點前入急症室，通常就算1點排到第2日9點都唔會有醫生睇你，隨非你就死得。
途中會不停播廣播，有危急傷者入醫，所以輪候時間會長d。
等朝早早餐時間後就會開始有得睇

依家咪抵死囉 自食其果 中國醫生進場

成日講香港公立underpaid
d醫生肯留係公立已經係病人執到呢種口吻
先唔講有幾多係為咗拎埋專科先
根本係私家overpaid,香港人個個有保險就當病人水魚咁劏

英國醫生人工稅前係香港4成,稅後唔洗講
唔好話樓價貴
淨係完咗houseman個差距已經差4萬幾以上
4萬夠你租樓再養車
你話工時長壓力大,當英國40粒鐘
你香港點多都冇100以上啦,仲未計人哋英國一樣有人食鐘一樣有一堆濕鳩audit之類既admin

新加坡醫生工時又係同香港差唔多
人地mo得4萬揸

全世界都低人工過香港
香港醫生只會拎香港私家既人工同埋外國公立嘅hours比
下下呃光環

將xx醫院係世界級垃圾
最近屋企人入院+覆診都令我大開眼界
文件日子錯
無藥叫你下次黎拎過
邊隻腳受傷都錯

夜晚全港各大急症室都係得2/3 個醫生睇症
要救就一定救左D急既
你呢D可以坐足一晚又唔變差既人
多數都可以放到第朝等朝早果更慢慢睇

所以有啲資歷嘅都走緊移民緊喇
你繼續鬧佢地但唔係針對返成個體制都冇用
可能過多十年就係開post鬧支那醫護9醫人
然後喺度懷念當年原來香港人醫護已經幾好

到而家都唔明點解睇物理治療
都一定要有醫生轉介
除咗食多浸水 諗唔到其他原因

依家人手真係好短缺，workload又多

有時唔記得同病人講好正常

再約期就得

都係果句 買醫保啦

成世人咁長時間 返左咁多年工

唔好慳呢d錢

不過唔知你老豆有無買

公立好似得瑪麗係好野

瑪麗 威爾斯 tier 1

冇買醫保，得危疾，係咪應該買返份

九龍東本身太多窮人
同港島西差好遠

唔關事，不嬲公立醫院都係求撚期期

咪講笑啦 一份糧做幾個人嘅workload 喎

之前試過call白車入院
血壓低到50/30
跟住去到床都冇張
丫媽去問佢
佢叫我訓地下
丫媽小佢 佢先俾張床我

醫翻好你都要開post屌

將軍澳醫院啲閪野都聽唔少，聯合無咩聽過啲閪野，但以佢咁多窮人/新移民去佢到，到估到情況會點閪

好耐未去過瑪麗，唔知會唔會差咗，但整體嚟講如果瑪麗差其他都只會更差

邊個國家無人死? 傻鳩

病人都未出聲, 家屬就發勞蘇。
再多幾個你咁既家屬, 真係會搞到D醫生直接同你講唔知, 唔醫算。
日日都有人發炎, 日日都有新增長期發炎病患, 由其係老人家, 如果我一日睇5個人我就梗係細心睇啦, 問題係一日睇緊35個阿.

臨死係會直接同佢傾唔急救

師兄真係對私家好大怨氣咁
可能公立覺得私家難少少，冇錢賺就乜都唔做彈番出去，不過我都想補充其實公立都有唔少係彈去私家既

真心覺得係互補既關係啫

一個手術大樓講緊十幾個手術室仲要車輪轉咁做 鬼得閒同你講

瑪麗有多d新嘅治療方法同臨床研究
同埋有教授座陣差好遠

點知你會響出面等
大把病人屋企人唔理

一早唔應該返工啦，痴撚線

樓進你自己細心考慮下, 你屌緊票
屌完唔該你讚一讚醫翻好你家人果位醫生，最好寫email表揚佢
而家公立醫療個氣氛就係醫好無獎, 醫衰要比人投訴寫report, 唔好彩就比人釘牌, 每日要睇既人一日比一日多, 同依個Patient講多兩句問清楚, 下個patient入到來又閪口閪面, 真心愈做愈無passion, 慢慢真係當打份工, 但求無過.

要做手術? 不了有風險, 食血壓藥啦
想引入新藥用? 不了有風險病人走數又要被屌, 食住三十年前D藥先啦
想引入新醫療儀器? 不了有風險有鑊氣, 其他user要學新野又會怨你

做得好又36, 唉sorry, 做得好都要比人屌, 做得唔好只要唔係死人又係36, 點解要做得好?

又冇嘅，我好多都係搵私人執業嘅醫生去做。

我只係唔妥佢，一個私人市場，一個公營市場。佢將私人市場遇到既服務質素同公營對比，但價格，人手，服務對象同優劣點就唔講。

公營，個慨念就係有限資源救最多嘅人，咩事都盡救。
私營，就係賺錢，提供最好嘅服務質素吸引顧客，但風險過高可能會唔做呢筆生意。

咁嚴重仲去TKO 就抵你喇 TKO都係consult QE UC 真係覺得嚴重有龍頭醫院做咩唔去

公立彈得去私家, 通常係無資源做, 你個情況又急, 唔係公家唔想做, 係無期

我同意，呢個係有少少medical ethics既問題，大家都明要俾資源救最有potential既人
不過當真係發生果時又唔想被犧牲果個係自己or自己身邊既人

又唔一早留筆錢

真係唔知有乜好屌

香港醫護人工對比物價已經係全世界最高之一，之前政府講過話每年增加醫科生入學額，但後尾爆左出黎港大唔撚收足/收國際線學生多過dse。之前講過學外國咁輕症就護士代診但反對聲都幾大。
而家又起緊新醫院，認真講句，香港醫療人手不足係政府（每日幾百個落黎唔撚停）同埋醫療霸權兩方面做成，唔可以怪晒政府。
退一步講如果而家增加double醫療人手開支但所有醫生人工減一成你估佢地肯唔肯

所以成日聽d人話多謝醫護都覺得好嘔心

They are well paid

你話萬零兩萬都唔quit就有情操啫

利申：做過ha

11年前 我爸爸中度中風入院 瞓咗醫院好耐
但係冇好轉 亦都冇變差 就醫極都醫唔好 可以用拐杖撐住行到幾步
然後唔知邊個醫生話我爸爸阻住咗啲床位
叫佢返屋企瞓算
嗰陣我得11歲 亦都唔知發生咩事
佢掉咗我爸爸返屋企之後 兩日後病情危殆
即刻送返佢入醫院 瞓咗兩日ICU就走左

一直好想搵返當年嗰個究竟係乜嘢醫生叫我爸爸返屋企
嗰間好似係九龍復康醫院？
但連我媽咪都唔記得係邊個醫生叫

去私家啦樓主

去英國醫喇, 聽講英國醫療好正

所以話點解要移民，遲下可能引入支那醫護，你要封利是先有得睇

痴撚線
你都on9 萬幾蚊請返黎咁貴？
大陸果d 2千-3千有啦
請晒返黎一對一都仲得

再加上林病話大陸咁照顧香港
大陸咁多人 搵返5萬人落黎香港醫院做義工就最好
靜係包食包住 咁先可以體會到血濃於水架嗎

你真係好撚on9 仲用萬幾蚊請人
你用下腦啦 唔該

供過於求
一定係啦

因為香港就係一個咁ge地方
垃圾政府連最簡單ge醫療都提供唔到

笑撚死講撚到

第時私家會唔係大陸醫生咩

真心唔明你想講乜，我嘗試下理解
我諗你意思係屋企人都有服務社會，冇偷呃拐騙，社會應該要保障到呢類人既醫療福利...?

我好難comment, 講事實俾你聽就係好難聽

第一而家唔係冇人醫，係個醫療質素同你想像有出入，香港冇錢就係咁

第二自力更生喺香港係冇代表啲乜，周街都係打工仔有服務社會，事實就係醫療要用既錢俾你想像中多好多倍，香港呢個資本社會冇留資源幫你打後路，應該自己要準備，以前搵食果時冇計劃，香港冇錢就係咁

所以講真我唔明醫院有乜好屌，你屌就屌番政府，不過 they don’t give a shit

利申，同情你處境，但現實如是

香港醫護好忙又好黃
樓豬係藍尸黎咁都唔體諒？

駐院醫生先oncall
護士返shift

香港係咪份份工都直接關人命事？
雖然你都可以話司機會撞死人，做食肆嘅會毒死人，做工程做得唔好冧樓又會死人...
如果無人工高/多假放，搵邊個同你做呢個高危高壓隨時害死人嘅工種？
醫護係天使？你試下比最低工資睇下邊個會讀5-6年書去做
你不如屌曬所有高人工嘅工種？特首人工唔高？

點解連啊媽都唔記得
無即時投訴咩

刷新? 廣東話都未講好好難怪人喎
定新移民?

有因必有果，醫生護士唔係因，係港共政府先係因，邊撚個CUT醫療開資？邊撚個唔封關？邊撚個搞鳩醫護？

上網睇清楚
醫療保險同危疾有咩分別先啦

睇部門啦
內科 兒科 外科 骨科 婦產科 精神科 眼科 耳鼻喉科
咁多唔同部門唔同病房一定有忙有得閒

但我肯定同你講內科一定最忙...

所有床滿曬，但仍然不斷有病人要住院，所以就加床加到訓走廊、電視機底、廁所門口、防火通道門口...你見d床號係咩46X, 16A, 27B就知咩事，正常床號係得號碼無英文字...所以你屋企人訓呢d床就慘喇...又細又逼，但無床位都無辦法，鬼叫病人多咩...

個種連行入去睇病人都唔得，要推開兩三張輪椅床先逼到入去嘅情況我真係見過...

如果公立醫院可以話病床收滿曬，將太遲黎嘅病人推出醫院外不作治療，咁大家住醫院嘅體驗可能就會好d，不過希望你唔係無得入院個班啦...

比最低工資咪得囉

無錢係咁

唔買保險？

on9,兒登屌醫護畜先會俾人屌

唔會

你肯定咩？
香港醫療都幾好賺
遲下大陸人買埋香港醫院
你覺得唔會咩

yes 私家醫療係搵錢，醫生唔會同你搏命
見你呢個手術高風險，手術後有併發症，解釋得唔好隨時比病人告，而家defensive medicine
我做另一個低風險嘅手術唔好？
叫你返公立硬食

尤其生仔，如果有埋妊娠毒血症、妊娠糖尿病，私家未必同你生。見過有太太產前所有檢查都係私家做，埋門生仔私家話唔接仔，焗住返公立

大陸融資唔等於會用大陸醫生
你自己睇吓港深醫院用緊咩醫生

你以為啦香港地萬事政治同商業行頭，大陸出條法例香港私營醫院要有幾多比例大陸醫生你就可以係大陸起分院之類你估到時堆私院鳩唔鳩沖。

港深 只係為大陸醫療體制 緊貼香港

遲早用完即棄

人地而家就係想未來冇香港同大陸之分嚴重d講佢年年強塞幾個大陸仔落hku medic讀一年就話係香港畢業都仲得

身體係誠實嘅
你睇人大政協同權貴都係睇香港班教授你就知咩事

大陸人hku mbbs畢業廣義上都係香港醫生

大陸醫科遲早會跟香港果套

依家用香港人只係為打好個基礎

佢地黎香港睇醫生係因為 大陸仲未追到

過多十年 你再睇下

公立醫院多大陸醫生唔出奇
但私人市場都係用家主導

去公立預撚左嫁啦 醫得好咪偷笑囉

咁如果醫療水平同香港醫生一樣你嘅concern 係咩

無concern d咩 遲早都要死

係睇死得抵唔抵

咪就係資源錯配囉
冇病房都唔會係人工問題

Both la

唔明
死係醫術問題 但你又話大陸遲吓醫學水平會追上香港

睇弱智tbb睇上腦

唔係不嬲醫療就ok咩?
儲蓄/投資就不了

駐院醫生工時：

當最理想返9-5 （8小時）
5pm後oncall到第二日9am （16小時）
然後再做到半日野先放得工，9am-1pm（4小時）
oncall一次都連續工作28小時
中間有無得訓睇下咩部門，好唔好彩
中間電話一響就要接，病人情況轉差要去睇

再加三日正常工作 8小時 x3，加埋每週工時都至少52小時...所以薪高糧準

各位有興趣歡迎加入，中大港大每年都有開位

銀行/企業夠係用家主導你睇下而家中高層點起用大陸仔優先。都2021年都仲咁撚天真，大陸呢兩年搞咁撚多野就係想沖淡香港人呢個觀念，未來係唔會有香港人呢回事

如果要私家接e d唔係問題
個問題係你有無錢

養和都可以處理複雜的case
賭王就係好例子

QM 根本內科同腸胃最屈機

當每個人都買保險， 個個都去曬私家，你估私家又會有位咩？
然後私家又會加價，加到你份保險唔夠食，最終又係去返公立。

Yes
政府資源錯配，規劃欠奉
你睇下近20年有咩新公立醫院...
港島東無
港島西無
九龍東無
新界東無

九龍中2018年兒童醫院 （剩係收兒科病人）
啟德醫院2021都未起好

九龍西2013年北大嶼山醫院，細院

新界西2017年天水圍醫院，細院

但人口就持續增長，繼續老化
攪唔掂啊Ching

香港醫院仆街之最，一定係聯合同仁濟

如果你係病人 自己有錢
咁你會俾錢睇香港醫生定大陸醫生

醫院忙唔忙一樣係咁 當病人係豬

出好多肝膽胰科名醫
范上達 盧寵茂

我都係最近先知HA specialist係上晏返工round症睇in pat, 晏晝就要過clinic睇out pat。可想而知一個醫生一日要對幾多個patient..

你有冇諗過一個情況係佢強塞大陸醫生落香港做training霸你local資源，佢年年塞d總有日大陸醫生係香港技術水平同香港醫生一樣，到時根本唔會再有大陸醫療同香港醫療之分，咁你仲做咩要分

本身兩間大學都收唔少non local
技術水平合格咪算

所以咪話未來好可能已經唔洗分大唔大陸

咁咪接受law

其實好多不平等先會有共產主義，呢個係最理想既烏托邦，但係實現唔到
講返正題，依家因為貼身問題，醫療界一班利益者死都唔開放學位導致今日既問題，佢地只係打份工，唔係乜野值得專重既人，醫療界因為病人而傳染死既絕對比工人少

同意
急症係行分流制度，將黎睇病嘅人分5個等級，由一級危殆到五級非緊急
唔係派籌先到先到

鬼唔知個個病人都想早d見醫生咩
但病人多 醫生少，就自然要等架啦

有人話點解出面咁少人等，都咁耐先見醫生？
因為你見到坐係度等嘅人都係 Category 4-5
最急嘅Cat 1-3你唔知姐，隨時入面插緊喉做緊心外壓
同埋醫生護士都要食飯飲水屙尿，如果唔係邊有精力睇病人呀？

所以比d耐性啦唔該

其實驗下菌，被你講到世紀難題
我唔係讀醫都知食抗生素唔好，驗菌是常識吧，而於點研配抗生素或者係得港大獨家，但驗菌絕對係任何醫院都可以去做（轉介去做）

三次入院發埋高燒都叫小事，睇黎唔死你都當係小事

遲吓多d大陸醫生會好d 準備定封大利是 唔係醫生都無得你睇

好明白，瑪嘉烈一樣閪

睇公立，輕症睇到重症都未醫好。早知借財仔睇私家好過，起碼唔洎變長期病患

醫撚到咁 有公立同無公立都無乜分別

公立醫院係好撚痴線

整個tier 1 tier 2醫生都好
好過而家個個都係tier1醫生 但質素就tier 5
香港醫生自己都好有責任
一次醫得好啲人咪唔使分4，5次黎睇

基建不足係先天缺陷
私家醫院都要排隊
有時真係唔太關人手事

檢驗細菌就唔係世紀難題
解決抗藥性細菌就係世紀難題啦
你覺得私家醫院會有微生物學家咩

純資本主義就會好似而家科網霸權咁，trump都比佢哋搞落台連登仔成日非黑即白

邊有朝9晚5咁好睇你有幾多症， 多症嘅話朝早7 8點都可能要開始巡，晏就睇完門診已經5 6點，又要上返病房搞下手尾，打電話俾病人家屬，做下文件工作寫醫療報告，睇其他科consultations...有得朝9晚5簡直係非常幸運

私院有micbio 架喎⋯⋯

你話要教授就應該要去番教學醫院既

公私互補，同一樣野絕對係私家好，就係咁簡單
好明顯樓主個種係公院鳩咁黎，小病隨時變大病分分鐘就咁去左，咁都要嗌？

算樓主老豆唔好彩
一般抗生素已經可以對付大部份菌
點知你老豆中左抗藥性惡菌
否則一般感染可能早2次入院已經冇事

提下大家之前政府一邊削減醫管局撥款另一邊就加撥款比黑警

係香港
一係睇私家
一係唔好病
一係拎綜援
完。

其實樓主啲談吐睇得出好on9

個時咩事？

想問問

如果睇醫生即係睇公立定私家？

私家驚濫收，做不必要檢查，哂錢都算，最驚傷身，好似穿刺個d...

公立又驚hea.....

Are you ok now?

針對個系統就要嘅。
但系統好番醫護個態度一定會好番？
喺爛系統下醫護個態度一定要好差？
病人都係系統嘅Victims，但醫護對病人態度咁樣，算唔算Blame the victims？

都係簡單買個住院，有咩事出去醫。

唔係喺香港，用到薪金和服務質數不相稱嘅醫療服務，谷氣之餘，上嚟講吓就會被人屌。

一定啦，定位本身唔同。

你肯俾幾萬，如果唔好，你斬柒佢都似啦。

佢嗰個應該係抗藥性細菌問題，
我唔係呢行人，我唔知個問題有幾複雜。

但就如我所講，公營同私營定位唔同，一個求數量，一個求質量。

克隆氏症？

做緊HA
就知一定要買醫保去私家醫病

睇到每次出完院一兩日就返工就想笑
係咪真係咁鍾意返工 抖多排唔得嘅

你咁講叫上面死撐公院個班點駁..

其實急症醫生都要巡房
都要review 係觀察病房/等上病房嘅病人
都要escort病人去icu or 其他醫院

咁咪錯晒囉成件事
邊個諗出嚟嘅程序呀？
以前都唔係咁

咩叫特別調配抗生素？整藥咁勁？

但係都解釋唔到，當時至少有三個醫生係並非處理緊urgent野，而喺我前面已經冇晒病人，而要我再等多兩個鐘以上

有錢一定唔好去公立醫
自己做過HA 太明白 亦都覺得你慘

Lm

見到免請醫生，唔好漏咗紅包、禮物！

笑撚咗
你有無覆過診
定你覺得啲醫生同病人9up兩句就88
定個個病人唔會有高bp嘅情況出現

生仔仲恐怖 恐怖到想即日出院 （even 開刀未落到床）

成個post咁多人覺得人工減一兩萬就會請到更多人
都唔知個邏輯係邊，係咪以為「人工減一半就可以請到兩個人」

其實睇唔出有咩問題

咁正常頭一兩次緊係醫好就俾佢出院
咁係真係再recurrent先去further investigate

咁你發個燒去醫院都唔會第一次驗曬野抽血
係俾藥你食唔好先會再研究啦

佢都唔知自己講緊嘜

傻閪 出嚟社會做野未？

呢個時間真係會忙到有錯。

大部份大陸人嘅品德都好多都有問題
如果唔係支那就唔會好似今時今日咁
支那人亦唔會蜂擁而至黎香港買奶粉打疫苗

佢地對生命嘅果重賤視嘅態度
係香港人望塵莫及嘅
大劣醫生？
你睇埋我果份

就係佢塞落黎
除非佢好踴躍咁融入香港
否則一聽口音就知佢咩背景
未至於分唔出

同埋去到私家，我比得起錢
肯定會prefer土生土長嘅香港醫生

個個人都想去公立得到私家嘅服務

應該係

大陸有平安好醫生 阿里健康 睇醫生好方便
不過就算香港有你班私穩撚都唔會用
所以死左都冇人可憐😂

係呀你睇下政苦投放既資源同服務根本唔合比例，個醫療系統自己都吊緊病，仲點顧到你咁多
你自己係要做多啲架啦，無得當自己係客，旨意曬人

樓主是咪唔記得包紅包
係咁上下

香港地人命係咁撚賤
我有個屋企人都係返工返到死左

醫護覺得啲病人好西好煩工作好攰
眼中係一班好類似嘅人
類似嘅case
但當病人嚟講係相反 跟得一至兩個醫護

無嘅～睇吓好無彩遇着個識諗嘅人

辛苦晒你啦
希望你屋企人快啲好返

最重要係引入在綫醫療
不過班廢黃一定盲反 唔緊要 結果自己食反

其實全球都有你所講嘅問題
有時唔係唔同你check
係睇到嘅病徵係未有資格去做其他檢查
根本就唔係程序入面

原因都係得一個 就係overload囉
個醫生對個個病人都check曬全身仲要插隊嘅話佢實俾人照肺剷到上天花板
其實佢地有頭髮都唔想做辣喱
夾係中間左右做人難

我都知應該會負皮 不過都係果句
你唔係幾百蚊expect有私家服務下話？

老老實實，我唔係完全覺得病人係victims
尤其係老一輩
之前咁多醫療系統有問題嗰陣有冇出過聲？
個情況好似，香港冇民主，有幾多當初真係有企過出嚟？（講緊初初回歸嗰陣）

所有嘢都係共業

同意
醫護唔係天使/聖人，唔需要光環，部分人可能利益行先添，未必個個為病人好（我希望係少部分）

我只係希望病人可以明白 香港公營醫療系統瀕臨崩潰多年，體諒下醫護嘅工作，大家互相尊重就夠

尋日係門診聽到有個病人家屬講 嘩 乜今日咁多人嘅（成個門診大堂都係等候人士），我心唸日日都係咁....日日都係咁多人....不過係你幾個月先黎複診一次先咁覺得姐

電腦掃描咪ct 囉
究竟醫生肯幫你照定唔肯幫你照

係呀 所以紅字
準時收工係值得慶祝嘅事

點解仲未有人屌樓主分化？

聯合垃圾係常識，出名多醫療事故

不嬲唔舒服要入急症點都唔會去聯合

tbh好多病人都唔理解有時係個體系問題限制咗醫護嘅做法唔理解有時真係就咁睇病徵真係無需要做果啲檢查 就係因為太多人排緊隊同埋排緊隊嘅病人比佢地更加有需要使用果啲服務

但明明依啲咁差嘅環境係全香港人當初種下嘅果黎無嘅 咪下一代同佢地自己受返

佢一開始係做x ray下話？
咁唔怪得個醫生喎

我老豆係將XX醫院一次插錯喉一次用錯藥, 由小事搞到入左兩次ICU
有得簡千祈唔好去, 入面D 人廢過西.

希望你屋企人健健康康
唔好入醫院
唔洗你擔心

樓主, 推薦你睇套日劇 doctor X

你把口都幾撚惡毒
人地講事實又得罪你呀？

babyboomer嘛

同埋好多根本冇足夠嘅medical background去知到底點解要排咁耐
我自己咁去過一次急症，心跳到130，等都唔洗等即刻有得睇
之前有親戚有爆血管symptoms都係即刻有得睇

大陸玩法都係有錢有醫生
同你講清楚現實係依家呢個政權唔理你啲普通人死活 自己諗啦 仲未學到教訓咩

同美國一樣，有錢有保險 就有得醫
無錢？就算有得攪你都唔會攪，因為比唔起
睇過有個講美國醫療系統嘅紀錄片，有個意外斷手指嘅人，本身有機會駁得返，但因為無錢所以唔駁，同手指講byebye

係香港公立醫院緊急問題，如果救到一定救，手術唔洗加錢，比$100住院費就全包所有野：手術、巡房費、洗傷口費、藥費、抽血留痰留尿化驗、物理治療職業治療、早午晚膳食....係私家醫院係逐樣收費...

所以先出現院霸呢個問題，成日話周身唔舒服唔肯出院，比$100全包三餐住宿仲有人照顧，一個月先$3000，仲平過你住老人院/獨居 CLS

Yes 好多人唔知急症係行緊分流制度，唔係先到先得成撚日都問點解等咁耐，你黎急症室睇腳指公痕左半年梗係等得耐喇Ching

醫生係咪放飯呀

你去急症睇咩事架？

急症放飯？你冇野下話

而家好似有app開始行緊

可以網上問診，不過無得做身體檢查，聽肺聽心摸肚做唔到，點都比真人面對面差咁d

所有人未睇醫生前都唔知咩事架啦
全部都當唔穩定？

而家爸爸點？

好似上面肺炎嗰個咁，話自己抖唔到氣
可能係自己去到counter同個姑娘咁講
個姑娘見到佢仲講到嘢，就明顯唔係抖唔到氣啦
點會分流去嚴重

然後Xray又冇影嗰啲，唔係大陰影乜乜乜即係唔嚴重
要CT先見到即係根本唔係大問題唔會即時死人

去公院睇醫生好似自己唔啱咁
問多兩句都唔願答你
行入去已經得罪左佢咁
忙就可以亂鳩咁捉病人出氣
我無事洗撚睇你

之前去那打素奶過野

弱智

將軍澳醫院急症部門
鐘意喺家屬面前
揶揄啲無自理能力嘅精神病人
大聲講大聲笑
急症病房充滿快樂的空氣

Yes
記得之前睇過鏗鏘集 1995 準醫生個集，當年做緊實習醫生嘅梁教授講過：你睇呢個病100次，好類似，個個都差唔多，但病人只係見你一次，你就係病人嘅全部希望

當年臨畢業前睇真係好感觸，而家睇返都依然係有股感動，莫忘初心，我地需要更多有心嘅醫生，多謝你梁教授

如果有興趣可以睇（18:40就係嗰段說話，建議未睇過可以睇曬）

以前就係咁做
我唔知而家改成點
你係咪話以前急症室嘅存在弱智

上面已經有超過十個人解釋你聽
你都堅持你講既野

仲衰撚過林鄭

係急症
抖唔到氣 = 唔識抖氣 = 成塊面藍曬灰曬 無反應= 血氧含量得60-70%個d

你on9？醫生護士唔係人？返8個鐘頭shift唔洗食飯？

自從係HA做之後 發覺醫療保險原來係無得慳

院霸真係屌佢老母

曾經聽過QMH有院霸住左幾年，行得走得，趕佢唔走
唔知真定假

冇錯，一定唔係生勾勾行埋去姑娘度嘈嗰啲

放飯就一個醫生都冇？急症室喎，你估你公司

醫德

你唔係嚴重case又嘈住晒
所以做埋其他嘢先專登唔睇你住

急症唔係先到先得，係行分流制度，就算你早黎，分左去半緊急/非緊急
之後黎親嘅如果都係急過你，你都係要等
最長等7-8個鐘頭都見過

政府醫院係咁
間間都差唔多
加上近排疫情探病都唔多
一定比平時更難受
叫爸爸堅強啲頂住

真
事實上，香港醫院充滿院霸，資源錯配問題不論門診定病房都好嚴重

解釋完你唔信，講你唔聽

你唔應該去急症室
應該去精神科

久唔久有你呢種病人
我地會俾個標記你，放心

講緊冇其他人喇，成個急症室都係得五個病人都唔知有冇

可能係識玩野既
又搵jp 又搵議員果d

呢間醫院一向都係好差

院霸都唔緊要，唔好係咁㩒鐘；立刻追要個跟餐水果、要關燈、要開/關電視、要紙巾、柯完要即換片、搭正鐘數就㩒鐘拎藥、話搵醫生見佢

求鳩其講個理由就話解釋完

On撚99

醫德係無得教

因為道德觀念係細細個培養，入大學開始讀醫前已經定曬

個人有無責任感係大學係教唔到

不如你做啦天材
講就兇狠
做就碌撚

都唔知你想聽乜
係呀佢地全部喺度蛇王呀
喺入面扑緊野添呀

滿意未？

香港有你呢種人真係慘

fun fact:
1995年嗰陣人口最多嘅歲數大約係33歲
入面大部分年青力壯有幾多真係要去急症/長期睇醫生？

another fun fact:
嚟緊嗰20年只會更加差

咪就係冇監督嘅結果
你覺得咁樣係冇問題？憑咩判斷我當時唔係嚴重case

你見到係大堂得5個姐

解釋唔到就發爛渣
香港養住你呢啲人真係慘

分流護士會根據你黎睇病嘅原因、歲數、你嘅維生指數等等決定你嘅分流等級

當成個ward既人工人咁洗
我貴族來嫁嘛

識行識走識大叫罵人，真係差極有個譜既。

5毛想散佈黑醫護風氣?
要屌咪去PRO,上lihkg呻有用咩
除非你係五毛啦

咁咪成件事已經錯晒囉
以前嗰啲看診醫生去晒邊
講緊坐定喺度看診嗰啲

憑你仲生勾勾可以上連登屌人

冇人喇，都要等兩粒鐘以上，點分流都講唔通啦

繼續賴

我邊有發爛渣，係覺得你呢種人好笑啫
番工見過好多啦，對慣了

Btw, 唔知點解你會覺得係香港養緊我好似啲人衝入黎話我有交稅一樣

你估我交得多定你交得多

邊個話過我當時有大叫罵人

我可以同你講
唔關肺炎忙唔忙事
事實係有啲醫生就係咁撚hea
我阿公入醫院 醫生話佢腎衰竭致死
但後尾死亡證上面係寫住肺炎

我細個小學四年級發燒發到104度入醫院
醫生話聽咗我個肺兩嘢就話我普通感冒
後尾越來越嚴重 就去睇兒科權威
原來係肺炎 醫生即刻隊我去照x光
張肺片影到大半個肺都係白色

真係有心做醫生 就唔好咁撚hea9害死人啦

好似大門未知子講嘅野

對住樓上呢啲無賴我覺得英國真係好好多
唔係急症就趕走叫佢地返屋企去返普通GP

係香港先on99乜人嚟都有得睇
搞到勁大班柒頭喺度嘈，個個都覺得自己urgent case

有咁hea嘅醫生，咪就係因為冇人監督住囉

我真係好想知而家啲看診醫生係咪冇晒

係囉,大把AED收啲poor appetite上ward

樓主咁，38.8度都話高燒

AED冇其他病人就要最快速度送你上ward?唔會下一秒收個R房case既?

你點判斷當時無其他人等？
你點知啲醫生係A&E而唔係落黎收症嘅？

你又知果5個病人要睇幾耐？

我唔知呀 我都唔係現場
咁你有冇問下人點解冇病人都等咁耐呀？

可以有無限個可能性：
有病人係入面，唔係大堂你見唔到
醫生去左急救/轉院/做緊其他急野
一返出嚟就俾你望到佢好得閒
去左屙屎/食飯
又或者你見到嗰個唔係急症醫生
其實係護士/學生/其他科醫生

咁當然 以上呢d 原因可能說服唔到你
都有可能係
佢見你討厭專登要你等多兩個鐘玩下你
或者係入面打緊機 講緊是非 溝緊女 瞓著左

你老豆老母當年阻止腥移民落黎攞身分證咪無事囉怪就怪你老豆老母種咗啲咩惡果出黎

仲要生咗個弱智仔出黎獻世

放飯時間人手減半，兩批人輪流食飯
剩低嘅醫生一定係睇 緊急危殆嘅病人
半緊急非緊急病人麻煩耐心等待～

我果到一半都係大陸人但拎香港身分證，大部份拎緊政府其他津貼。

原來你真係弱智唔係扮

唔玩你了 記得聽工場啲姐姐話
曳曳會捉你入醫院著約束衣架知無？

一般急症醫生分配人手，都係(A) 2-3個醫生負責睇 緊急危殆病人，(B) 1-2個醫生睇半緊急 非緊急病人。如果唔好彩個日多危殆病人，隨時調埋(B)人手過去睇(A)危殆病人，因為急症室係睇急症，咁你條B條隊咪唔郁囉，明無？

有時真係唔知講咩好
但我認為香港人普遍都無乜醫療知識
應該要做多啲公共醫療教育

香港行defensive medicine，分流護士一定唔敢孭飛趕病人返屋企，要急症室醫生見完先夠膽discharge
咁其實已經用左急症室資源同時間醫生比埋treatment唔洗睇GP

唔關事，根本係香港人個格係咁，大齡嬰兒，自我中心乜都第一時間要人處理佢先
呢啲情況喺其他行業都會見到，例如去買嘢就大大聲覺得自己好巴閉要人serve佢先
喺學校就啲家長要老師乜都幫晒自己個仔先

你畀佢地有多啲medical knowledge只會拎嚟嘈得更勁
同你講有呢啲symptoms點解唔理佢乜乜乜
好似上面條友咁，明顯佢係知道實情都唔會理嗰啲嚟

好快有中國籍醫生打救香港
你又開唔開心

都係系統問題
somehow又係返返去醫生霸權

為世伯禱告
我明白
我家人都遇過類似的事
醫生有好多都唔會同你講
自己嘗試搵多D資料
歡迎同大家SHARE

一講親醫護就有好多腐皮
今日先同我老豆講黎，我地只有屈服同接受

同病人講話呢啲問題/病 返普通科/家庭醫學科睇啦
佢話預約電話成日打唔通，好快full booking
私家幾百蚊睇次醫生又比唔起，所以黎最方便最平嘅急症室睇病唔係醫療系統問題我都唔知係咩問題了

仲未計手術巡房

憑vital sign囉
數據呀
唔通憑你把口咩
個個都話自己最嚴重，要第一個睇架啦

真心智障
你緊係改變唔到乜啦，唔講數字，唔講理由，講自己覺得

俾你咁都改變到一早玩撚完
笑死

英國啲GP好正
你打去一定係姑娘接咗先，問咗你咩問題
如果你話喉嚨痛，佢會叫你飲多啲水休息下，跟住byebye

但英國人大部分有integrity，唔會為咗有得睇GP就老作symptoms

ER一樣，拎完飛，有個大粒姑娘見下你問你咩事
跟住再分去見其他姑娘，mark低晒symptoms
有須要先再可以睇醫生
冇嘅叫你自己返去睇GP，或者打111次緊急服務，會有人聽電話教點做

簡單嚟講嗰啲自己抖兩三日會好嘅，GP唔會睇
可以去GP搞掂嘅，ER唔會睇

早幾日先俾人串完黎
佢名言係：你地嘅時間就係時間，咁我嘅時間就唔係時間？

佢地永遠唔會諗下個原因，只顧自己⋯⋯本身已經講到明有好多人排係前面一啲都唔識得饒人處且饒人，成日以為個個人都三頭六臂識分身

普遍所有涉及到顧客服務嘅行業都會遇到依啲野蠻人⋯⋯唉

係英國做ER真係可以做ER
即刻少好多病人黎睇

我明，我完全明

話說我已經移咗去英國，呢邊個文化係，個個都跟規矩，你唔跟就冇人會理你
嗰啲發脾氣情緒勒索，呢邊完全唔work
英國人對規矩好stubborn，好嘅係好難出大問題，衰嘅咪香港人口中"慢"
試過有個香港人client嚟到又冇禮貌又chur我啲同事 （你知啦嗰啲係咁問做乜仲未得，要等幾耐嗰啲）
我啲同事即刻按本子辦事唔理佢
事後同事仲問返我做乜呢個香港人咁冇禮貌
投訴都冇用，因為跟足程序做

嚟緊咁L多香港人嚟睇怕都好多呢啲嘢

好難做到
老母血糖低到無人理
伸晒脷反晒眼
如果唔係老豆睇到可能死左

起一起底，樓主自己都淋巴癌
到底係咁不幸定專業分化PR

講真，醫保逐年比，冇供斷，到5、60歲，條數貴撚到癲。好似呢個 case,呢個歲數出事，都係冇用。

當然，後生買係有用...

或者應該改革，由政府財政補貼接近全免費醫療，改做全民月供一筆錢買一份中央醫保，再由醫保向醫院﹑診所﹑獨立實驗室﹑藥商買服務。

全免的問題係 demand >>>> supply , 要等得耐但接近100% 費用補貼，個個湧晒去公立。轉晒全民醫保，劃一價錢定每個項目claim幾錢，突左的要病人自己俾。咁就利用埋私家的人力物力，門診﹑輕症個d好快睇到，但犧牲補貼的比例，醫大病要貴而家十幾廿倍。

好似台灣咁，個個話台灣醫療好，但其實只係大多數人未試過大病﹑急病，或者住完公院無睇過張收費單最底有寫 實際醫療成本幾多﹑病人付幾多﹑政府補貼幾多，單純覺得快d睇到門診就係好。香港做手術，做幾多檢查，用幾多藥/醫療耗材都係100/日， 自費項目會有慈善基金俾你申請( 香港成日點解用慈善基金，而唔用全民全免自費項目？ 其實係財力篩查，避免有財力的走埋來食免費餐 )。病人真正要付的比例，大部分情況下唔會過醫療成本的10%。

但台灣人真係奶野入院做手術 要用咩咩藥﹑咩咩耗材， 一係用健保內的平價舊貨，一係自己俾。相對香港100/日的套餐式收費，台灣人可能自己要付坐底30%, 可能係台灣平均人工的5、6倍。但門診個d就易排到。

世事無完美， whom to pay的結構問題唔解決，永遠改變唔到大鑊野inpatients, 免費公立好少人vs好大需求，私家好少人vs好少需求。

自願醫保算係唔大改全民全免醫療下，減輕下的公私不平衡的操作，但真正解決問題，都係要搞 中央醫保 中央退保pension funds 中央社保。 按人頭收錢，再用資本市場投資，按基金有幾錢提供返幾多服務，唔係大包大攬咩都做。靠政府fundings, fundings多少同人口醫療需求無必然關係，今屆庫房水浸就撥多d, 擴張服務， 下屆財赤/有大基建搞就撥少d, 但服務範圍唔減，做成加等死

作為patient我直頭覺得QMH係無所不能
多謝醫生多謝姑娘

條友好似一直冇講佢咩事去睇
最後dx係咩有咩咁urgent
同點解咁確定得五個人
希望佢唔係見到大堂得五個人就以為仲有五個人睇到
同mo一定要同人插喉先叫做urgent野
睇下cms睇history開lab打report嗰啲可以唔使做嫁
見到佢話triage係廢嘅就知佢on9
條友應該唔使交稅

香港人共業嚟

腸胃黎講PWH應該屈啲
有joseph sung justin wu

根本超屈機

都係呢兩間龍頭爭

公共資源不足要睇私家有咩咁本末倒置？
私家唔正過公家私家點解會有人去

Sorry講錯
係xray 3次
最後先肯照ct

你見到5個就等於得5個人要睇？

其實成日見到醫院迫爆、唔夠床位、醫護人手唔夠
都覺得係個濕鳩政府搞咗個惡性循環出嚟

你人手唔夠、唔夠醫生護士、唔夠醫院
醫護人員工作量大又辛苦、質素又唔好
有人頂唔順去私家
越嚟越多人，惡性循環
再加埋醫護咁易移民就仲走得多

學額要加，呢啲係長遠嘅
但當下嘅，明知唔係個市場無人，而係去咗私家醫院
有冇辦法吸啲人番嚟
改善埋個配套設施（有睇啲公立醫生分享，啲電腦系統好舊仲會壞）
人多番，縮減番工時
再慢慢改善番個公營醫療
相信有好多醫護依加唔係無料，
而係根本無咁多時間精力去做咁多野

一句無錢係咁架啦解決唔到問題
總會有人需要用公營醫療
搞好醫療質素亦係政府嘅責任

如果有醫護人員見到，想講聲辛苦晒

去得公院預左架啦
又唔買保險睇私家
你要求緊咁貼心既服務
下下要人詳細分析 又建議你 又要提你點點點
你唔上網自己睇定資料？
你自己冇責任照顧好老人家？
去得公院 入面即係公職人員 你幻想佢會對你有幾好呢？

我公公同老豆
有錢退休 都去返工
有d人好撚中意返工嫁
我公公未死之前80歲仲去地盤做雜工返一兩日玩下

納稅
樓下廢老都話自己有納稅 老綜食煙又話自己有交稅
實情班友成世人交既稅都唔知夠唔夠一個醫生一個月人工

自己唔買定保險 到有時又要求公院提供私院質素
好撚肉酸

好嘅HA醫護最多只佔一半 （呢班真係要respect)
另外果一半係當打份工嘅心態黎做，點會用心對病人
成日攞HA workload大黎做擋箭牌屌病人同家屬，合理化自己嘅行為。
照番佢地講法，壓力大嘅病人家屬係咪可以追住個護士黎屌？ 佢地根本一d同理心都無

好多醫護寧願留係公院去服務市民（佢地好值得尊敬）
但更多仆街醫護係因為私院睇唔上佢地而被逼留係公院所以心態唔平衡咁屌人

乜撚野邏輯正確填鴨教育教到傻撚左
邏輯正確，即係存在即合理。我依家屌你老母都邏輯正確啦on99

事實
但講緊有錢人
唔係講緊輪街症果班唯

其實呢度無人同你拗，大家都係客觀分析
分流護士判斷你急定唔急一般就係根據事實基礎包括你維生指數、症狀、癥狀等，加上臨床經驗而得出結論。以上嘅嘢全部都係要讀書，唔係鳩up而黎嘅。

去醫務委員會port撚爆班醫生

覆條佢都嘥氣，總之要佢等就唔啱啦

佢去緊公院wo
Well paid?
個個醫生焗住留公院拎專科咋
一到手就出去搵大錢 做星球人
政府醫生 一年先得果兩三球
唔係為拎專科 死出去玩診所仔做快槍手都輕鬆一年執兩球啦
Well paid真係講笑咩
公院醫護明西鳩班病人 因為班西病人下下玩投訴扮大袋 個制度就要你追數 病人又以為自己上帝咁要求多多

私院係救有信心救到既人
公院係救d有機會救到既人 識行出院就當醫好
臨死既人會叫你準備身後事就算

香港病人就係咁慘
醫你果個就係當你係踏腳石。

當年爆肺住院，入咗喉，等好番，有兩個學神話我個情況，可唔可以做啲檢查作為佢哋嘅經驗。

心諗幫下醫療系統，無問題嘅。
其中一個，度嚟度去，攪咗一輪。

突然，個傷口狂流血。你估吓個兩個學神嘅反應係點？

正常人大病嘅機率唔高
你估好似D人傷風感冒小小病都走去公立醫院咩
正常小病去診所已經醫到，唔使走去私家醫院

香港人出晒名西
個個窮西開上帝mode

Fair comment
現實係人太多幻想，醫療幾進步都好，唔係代表你入左醫院就包醫好，事實上每個病人每個個案當中都有好多不確定性，就算藥物反應都可以個個人唔同

香港人真係好撚西
完全無視制度
自私地破壞個制度
然後最後又要問點解唔跟制度

咁要啲醫生做乜鳩
就係因為小病啲仆街醫生唔醫拖拖下變大病

樓主老豆都幾慘
但講真醫生唔係唔想同你講得詳細D 而係根本無時間
問完你野get到data就趕時間電腦update你個病情之後比treatment
然後到下個

問題係班病人濫用醫院服務
100蚊一日
老綜仲免費拎藥再出街賣出去
你訓練幾多人都冇用啦
班人係感冒都當自己緊急 郁下又投訴又要拍門

壓力細同大既病人家屬都係追住護士屌嫁啦
有邊個唔係當自己皇帝要人全天候照顧

呢啲係美其名，實際系統下，做齊嘢，個牌無事，理你生九。

老實講，用過公立一段時間，真係情願將支援公立嘅錢，換成一個自願醫保嘅情況，等醫療有競爭。

而唔係依家班醫護，又嘈人工低，又嘈多嘢做。

自由競爭，你估做醫生開鋪嘅支出容易頂？

公立只係養咗一班人，避喺系統裏面，對提升巿民嘅醫療水平係毫無幫助。

加埋政府不停攪啲新人入嚟，根本醫療系統就唔係俾港人，但醫療系統係港人納稅出嚟支撐。

個個病人都小病當自己就死添
香港濫用醫療系統咪搞成咁
香港人唔係咁撚西 郁下玩爆系統 咪無事

明白樓主心情

公立醫院係咁，根本唔夠人同資源

之前屋企人身體有事入急症，即日安排住院，做咗幾日檢查，話等結果嗰陣要出院，點知一出院第二日即刻嚴重番

即刻再送佢入急症，再入院，由頭到尾都無講到底咩情況，無幾耐又趕出院

之後又係過兩日好嚴重，發高燒，關節腫痛到床都落唔到，原來之前啲醫生都無咩檢查，結果住咗一個月。最後話情況未至於好嚴重，無得做手術，只可以食藥控制，之後都要長期覆診

希望樓主爸爸早日康復，身體健康，加油

睇呢個post見到好多人對香港公立醫院有錯誤既期望
個政府比咁少資源 醫管局又管理得咁出息
只可以講窮人唔可以病 病左真係睇好唔好彩

自願醫保？你搞得掂班好食懶飛定期出雙糧嘅綜援未？
公立醫院系統肯定有問題，但最大問題應該更宏觀咁由成個社會嘅角度出發

好多仆街被人點一點又報警又去醫院檢查傷勢
應該立法驗傷自己俾錢去私家

屌咩，少資源

解決問題好簡單
公立加價 唔比班老綜黎免費拎藥賣
已經小左一大班無聊人
問題在於個系統假設左班香港人唔會濫用服務 事實上十個有九個都濫用服務
拎醫生紙又call白紙 比玻璃割到下又白車
老綜想拎袋必理痛賣比人又白車
香港人貪平宜既性格先係搞成咁既局面既原兇
根本小病食下必理痛 身體會自己好

你去醫院睇下一日幾多無聊人濫用服務咪知

當美國冇到？唔好坐井觀天啦

醫療真係要改革
錢跟病人走睇下班人仲會唔會咁西

老實講細醫院係弱d，話就話班醫生讀書好叻好。但都有高低，叻既去晒大院

我都搬去大院附近住

申利：醫護

吓，你覺得夠資源？大部份藥手術費$120住院包曬，覆診$100又包埋幾個月藥，你知唔知1日公立醫院支出有幾大，我仲未計班仆街高層高薪厚祿年年出花紅

做M記都有最低工資啦
咁點解仲要讀咁多年書做醫護？

你當私家咩
不嬲公立醫院只會理病人
家屬唔關事

屌撚個系統之餘，都要睇啲醫護點對待自己喺個系統下要做嘅嘢。

公立醫護人工無競爭力，所以留唔到人，叫咗幾耐？

加咗人工，同個態度好壞個關係喺邊？

高高在上嘅態度，老馮用政府錢去俾錢支援醫護，但薪金同服務質素唔成正比嘅。

私家無得講，有錢有得睇，私家醫護都有得揀病人。

公立硬食都無得講，因為出嘅糧嘅錢，唔係個病人，係政府嚟。

15K 唔好去做垃圾文員仔？
執屎呀姐都15K啦
用吓你個死人腦啦

屌咩，濫用資源嘅唔去諗計制止，走去減低真係對醫療有需要嘅病人

淨計高層？

有乜工唔係為錢呀on99

又係要最低工資請醫護呀？

咁應該搵邊個諗計先？

香港態度，所以眼紅唔夠人工高，Workload重。

當要對比其他工種，又會有其他原因。

問我呀？加人工時，會唔會問我？

有講過咩？

一開始已經有人咁講啦

關我咩事？

問下香港正苦吧啦

你去全香港資源最少既聯網睇真係無計架喎

不嬲奇難雜症都係去冬菇同QM睇

利申:員工家屬

政府話加人工，咪唔好要，拎資源嚟請多啲人

係香港窮人唔可以病 一係就病到就黎死先睇到醫生

加油啦

希望你冇突發事唔使叫白車

你係老闆？

依家有撚得加咩？凍撚晒薪啦，除左差佬之外

唔識就咪亂講啦
workload 幾個開呀

#812 覆左你喇

睇vital sign呀
數字呀
唔係你把口講乜就乜呀

仲有
你個問題係精神有問題呀

聽唔聽到

精神有問題呀

懵撚

但係公院設備好過私院
好矛盾

但未等到用啲設施已經死左呢

邊間

真

已經唔夠人

再減咪無人做/請d無咁熟手（假設降低門檻到有手有腳就得）

多左e d人都唔代表會快左

同班on9講黎做乜
個個都當自己病到就黎死世界上最嚴重一定要睇左佢先

你係咪做病房

都話個急症室冇乜人

醫護話9知你死啦，薪高糧準

後尾點知插錯喉同用錯藥？

人就一定有好人壞人，點都係制度行先，個制度有問題，就會出依啲問題

話請多d人，無咁辛苦，低番d人工。

佢地睬你都on9

撚下佢啫
玩到唔好玩就block左佢算

智商唔同，溝通唔到

資源真係少
但係又唔係資源少到冇糧出
反而有啲部門係比較多hea嘅護士
將呢啲撥返去病房最實際

好勁喎
俾撚到陀陀擰添

我見你唔識覆，唔理人地既理據就覺得好好笑

反而醫管局搞到本身嘅醫療系統制度亂到七彩，同埋operation少咗人監督

點？

ICU 姑娘講既
用錯藥仲要係我地已經日日提住內科個卜街佢對呢隻藥敏感
結果都係比左呢隻藥佢食
跟本同謀殺冇分別, 不過香港醫生大撚晒同警犬一撚樣有無敵星星

其實想問如果有病應該去公院：私院
假設要做檢查搵病因個d
錢院又話唔好
私院又話設備唔好，又話驚要做好多不必要檢查
咁私院點知d檢查同收費合唔合理？

係～有時做到炆 真係乜鳩都唔想理
唯有提自己深呼吸 冷靜
經常提自己
望住啲old seafood 同自己講唔好同化

啲人病緊又驚又咩都唔知
我讀咁多年書我當然覺得簡單

E d事故可以上新聞啦wo應該
之前咩手術漏把刀/左右調轉都有報

我記得好多年前景到個胸有野
個陣私家診所照
照完佢又唔識醫咁
跟住佢寫信比我排公立
我愈諗愈擔心
於是去私院睇
個個醫生好有耐性解釋
又好好人同我講笑
到抽針個陣我好驚，驚到想喊
醫生同護士輪流逗我傾計

個陣好謝謝佢哋
其實病人真係好驚ga
可能喺醫護眼入面係一個case
對病人黎講，可能係同生存有關的事

自然緊張

欣賞你，謝謝你的付出

藥個度，之前聽日講好似可以問醫院d藥劑師？

我為錢，但你政府公立醫院亂柒咁

上新聞然後又點? 吹得佢漲咩?
老豆出得返黎陪佢睇多陣電視好過啦

個段時間直頭有個女人長期心口掛住個牌企係醫院門口

憑你個病徵同vitals sign
介唔介意講下你因咩事睇醫生？

係，所以邊個叫人唔好買保險都係陷家產

利申：medical claim 足一個首期既金額，係足夠喺2019年買一層市區兩房樓既首期

有時睇醫生都好睇彩數
Btw其實係咪私院都有醫療事故？

問D 藥劑師做咩?
我地已經知佢食呢隻藥會出事(出過)

上面咪講左
其實急症醫生都要巡房
都要review 係觀察病房/等上病房嘅病人
都要escort病人去icu or 其他醫院

所以就算無新嘅病人
急症室入面仲有大量病人你係見唔到
加上清晨時分人手都係比較少

如果你個病唔太影響你日常生活
講緊你仲
行得
走得
食得
屙得
同番到工

就唔建議你睇公立，冇人會理你

至於私院，如果褲頭好緊又冇保險，就唔好去
你永遠唔知邊樣檢查係必要邊樣係非必要，但如果你下下都凝住醫生要渣乾你啲錢，咁都係唔睇好啲

的確有咁既人，但少數

你要明白
自己人起你眼中當然係特別既
“無端端”病左係不幸既
但起醫護眼中
你只不過係芸芸眾多case既一個
對佢地尼講 你係冇咩特別

例如食左粒藥有嚴重負作用
起你眼中係好大件事 會覺得班醫護有冇搞錯
但起醫護眼中真係好平常

哦 原來paper話有2%人有嚴重負作用係誇大左
自己既database/案例入面 得1%

會唔會係無講清楚具體之前敏感有幾嚴重﹑有咩唔妥
好多時laymen話對某隻藥敏感，實際上未必關事/輕微，如果因為report allergy就唔用某隻藥，會少左選擇，尤其係抗生素

稅就全地球人都有納嘅 但全地球有幾多人有香港咁‘差’嘅醫療質素先？
上網呻下無問題嘅 大家都明 我自己兩老都有長期病
但屋企有老人家嘅 要解決都係搵多啲錢比好啲嘅野佢
現實就係咁 投訴香港醫療 全世界都無咩人會同情你

同一個醫生, 佢知會發生咩事.
我地亦驚住佢事忙會唔記得提好多次.
佢都寫低左落去床頭本野度.

最後都係比撚左佢食.

唔好拎黎做擋箭牌啦
工程錢唔夠起縮水樓又得唔得

係咁架喇
香港醫生最鍾意哩4個字
有咩唔舒服?係咁架喇
俾錯藥?係咁架喇

哩個POST唔睇清楚個標題，有D回覆我仲以為係黑警講緊野

講咁唔好撚做囉
痴鳩線

連登醫療霸權真係得啖笑

工程唔夠錢地盤佬唔會開工啦

其實香港算好
低稅，大多數人交稅的數額，就算只係用來買醫保都抵唔到享受的醫療成本，更唔好講稅是買一系統公共服侍，eg 教育 社會保障 基建 文娛 治安 消防 出入境 ......

香港醫療應該放棄靠財政撥款的方式經營，放棄100/日的套餐式打包診斷﹑檢查﹑手術/藥/耗材費，而係強制所有人每個月交一筆固定保費當買集體基礎醫療保，eg 一個月供幾百﹑一年供幾千。就住呢筆保費，收到幾錢就做幾多野，唔好咩都攬上身加免費，搞到 demand >>>> supply。一免費，用家就會有好高期望，會唔開心，用者自付，你付幾錢保費就有幾多保障，d 人反而會認命

啱啊 公共醫療就係最少資源救最多嘅人
所以全部都係按規舉做嘢 有啲概率低嘅嘢係唔check唔理 有事先再算 全世界都係咁
政府直頭cut醫療budget 就係覺得壇野唔應該洗咁多錢 唔應該做咁好 點解？
因為全世界無咩地方收你咁少稅然後$100一日服侍你囉
難聽啲講你要投訴 全世界都無咩人會同情你
現實就係咁 想要更好嘅嘢就自己做功課啦 依個Case樓主明明有好多簡單野可以做
E.g.諗方法去好啲嘅地方醫
剛大病好請多幾日假先番工
去第二度Check多次 睇多個醫生拎second opinion

一般有藥物過敏會有牌仔放在床頭 係病床號碼隔離 電子病歷cms同床頭本排版都會有

醫生寫藥紙 護士派藥 藥劑師出藥 一層層環節check
如果出事 都係幾多層環節一齊失效swiss cheese errors

屌啦
你班醫護無錢又會開工？

咪玩啦 醫護點會冇人工
政府敢拖糧咩

工程唔夠錢即刻停工wor
覺得唔夠錢又可以拎到funding先跑cycle
收唔足錢又可以玩野 你有無做過工程嫁？
醫護得唔得先？

所以我係話將XX醫院成間係垃圾, 可以唔去就唔好去.
而唔係單指一個醫生係垃圾.

下次自己request 叫病房通知你
個病人返完病房大把野要幫佢跟
基本上無野都無人會打俾你

講緊funding唔夠偷工減料呀on9
講無糧出咁極端咩
咁醫護都唔係無糧出唔

唔係即刻有生命危險就已經係非緊急
頭受到撞擊未昏迷都只係次緊急
A&E無醫生 係個個做緊urgent 手術
連次緊急條隊都會停埋

香港醫療真係唔好架,
咁多人話好係性價比高咋
求其百幾蚊一日包3餐,藥,床位
得閒有醫生護士打雜黎睇下

都唔講其他國家點啦
就講返香港,百幾蚊買唔買到上面既野呢

我試過svt入院，抽血驗血色素得4.x, 照放我走，第二日打黎屌我做乜走🤡

工程你自己做錯咪一樣照屈vo 唔批vo你會開工？ 回唔到本你會做？咪一樣停低攬炒 最多清盤
用工程做比喻根本就錯 依家啲判頭/顧問係公家嫁咩？
同埋如果依個case 係醫護「偷工減料」咁樓主快啲提告啦 發達靠依鋪 同埋你都可以幫手拎樓主個case去投訴嫁
公共醫療就係最低資源救最多人嫁啦 低概率嘢唔理就係唔理 覺得人失職咪去告人囉 咁樣先對件事有幫助

如果個個都做得咁詳細 咁個個都有排搞公院會比依家再多幾倍病人 到時情況仲惡劣

你問下係外國會唔會有香港公院咁快可以俾你入院 收你一百二十蚊一日全包

同連登仔講依啲無用嫁 總之有交稅就大曬

Yes 公立私家都有

醫療事故只能避免，盡量減低可能性，但久唔久都係會發生

你照講話係醫生叫我出院
之後應該會靜左....

怪就怪個政府啦老實人唔係藉口喎

落地獄了

公立真係好垃圾

早幾年我係高登開個post分享我屋企人經驗
同樓主差唔多，比人屌到仆街
好多醫護上雙登
全部都係屌番你一定係野蠻家屬
有錢睇私家etc.
惡撚過狗
唔合理當正常，“係咁架啦”

回歸後醫療教育房屋無樣搞得掂
俾錢個政府都係無用
最後俾錢買醫保果班人得到ge 都唔好期望太高，主因係個政府垃圾，最後可能錢就俾左
但得到ge 醫療質素都係無變
最後一定都係拎綜援果班最著數，做過政府醫院就知根本係有大約20%入院人士係拎緊綜援（講緊大西北區）

喺香港點都要一個月比千零蚊買份住院，當係既定支出，唔好慳，一定無後悔

其實講人手既話,
仲有一班工傷/重病好番既職員

呢類職員叫做輕工,
平時班輕工返工剩係派藥同寫版,
仲剩係只做自己負責既case,
其他有咩搞就叫哂runner做

最好笑既係班輕工好多都係rn,
而runner多數係en
rn同en最主要既分別係人工,
加埋年資計既話,
隨時班輕工拎緊runner既3-4倍人工
但做既野就少過同rank既rn好多

若果一個病房多輕工,
一黎因為佔左個人頭,
唔可以請多d人
二黎嚴重打擊其他人士氣

百本班agency外派rn en = 負戰力

Hm, 大陸醫保個套好過香港

只不過大陸人均GDP、人均醫保保費低過香港
如果大陸整體去到香港人均GDP、人均公營醫療支出， 醫療質量100% 會好過香港

統一同保險公司/藥商/設備耗材商/私營醫療談判 智慧醫院 無紙化運作電子簽名唔洗爭排版/行9萬公里只為簽一個名/簽9萬張forms再歸檔 排幾次隊登記俾錢約期 DRGs 雲端監控醫保報銷，睇住邊間醫療單位辭收錢亂開醫療項目/邊間保險偷雞唔賠 一站式apps俾病人管理自己的預約﹑藥﹑接收通知 無人物流refill supply/送specimens telemed一間大院拖幾間中細院加診所.......

資源點都唔會足夠，免費就會demand>>>supply

其實有時好多抗生素驚班醫生亂開
所以有啲勁嘅抗生素要班微生物醫生過黎screen下睇下係咪真係要開
要搵微生物醫生其實好常見

鬼叫政府budget咁少 = 鬼叫政府唔加人工

連登真係多醫護架，一屌佢地態度差就乜都話政府問題，醫護完全係無辜，真係痴線。入得醫院都係有事，仲要比d仆街醫護出氣。

免費就會病多啲?
水都免費 你就會飲多啲?

就係咁
佢地覺得見慣見熟，日常野
但人地病人同家屬真係未見過，不知所措

我比較好奇點解你會覺得屌完有用，定純粹想屌下

利申，私院醫護，待人有禮，我本身都係有禮貌既人，所以唔想做公立，因為公立既環境係會令態度好既人都變態度差

去瑪麗睇
啲人話果到資源多啲人手充足啲
果到急症室都排得冇咁耐

同埋其實私家醫院依家有資助病房，每日房費好似120蚊，揾個私家專科醫生幫你轉介啦。

輕工你睇佢好姐
他朝君體也相同
你真係唔好有大病
你唔好扭親勞損

政府同HA先醒目
明明root cause係cut budget, 垃圾管理, 垃圾醫療政策
但高層永遠唔會上身
等前線醫護同病人互插

以為人地會息事寧人，以為嘈下就即刻有人serve你

I mean喺連登屌黎做乜
本來醫療就唔係customer service野
佢份人工就唔包態度好

上黎發洩下 引下罵戰

講左，照屌

不過無所謂，爛命一條

咁輕工有咩唔好呢

不過其實都係ha問題,
若果係因做野整親既,
賠一筆錢俾果個人好過啦
整親果個人可以抖下,
又可以空返個位出黎請人

咁上討論區發洩下都正常嘅，不過討論區咁多人，實有反對聲音架啦，接受唔到講完嘅嘢有人反對嘅話真係唔好上嚟講
最主要係好多人心目中對醫護嘅刻板印象=態度好、溫柔、細心、無微不至，但發覺同現實有落差嗰陣咪會失望
做嘢盡唔盡責同態度好唔好係個人修為，有時環境都會影響，如果將遇到好人當係bonus會開心啲

我明呀，
但見佢話 “一屌佢地態度差就乜都話政府問題，醫護完全係無辜，真係痴線。” 其實問題係佢個expectations 離左地，同現實不相符，反而屌番人轉頭我就r哂頭

車入唔同路 9小陣

20％咁小？

最慘既係跨區去醫院睇急症，會俾醫生問三問四 ，覺得你增加佢地地區既醫療負荷，排一個鐘同八個鐘既分別

大把做左十幾年頂薪咁濟又唔諗住再升職既就扮工傷拎輕工當然有啲係真，但你以為個個都真病/真工傷咩

群眾鬥群眾

唔好話咩態度好、溫柔、細心、無微不至
做到醫得好人先講 求其2,3分鐘一個症 啲人咪黎完又黎囉
啲所謂WORKLOAD 咪又係咁黎

Ching你睇咩病咁慘要等咁耐

止痛針都冇？

立法會撥款有幾多去左黑警到？
HA得個少少錢
醫院全部資源都已經買曬最平 連檯都係淘寶買（之前Placement聽到）
同時對咁多病人 排版D字打曬風 咁厚我又要光速睇 好快咁做完又即刻寫排版
真係人都癲
所以quit ha

成日有病人覺得香港醫護好專業
冇錯 成日都有present 自己整份ppt去share我睇嘅文獻
又成日有case discussion
但係實際上要做得咁快 邊有可能treatment有質素

HA係就算冇definite diagnosis
是但比個treatment都已經ok
treatkent唔work嘅
咪下個session再念下囉
有時候冇認真check曬contraindication 念住意外機會太低
利申Allied health

係呀仲要整啲垃圾accreditation， evaluation 自欺欺人
睇下啲床位幾迫就知係第三世界醫院

Tkoh醫生出左名垃圾之最

戇鳩
你作架？

依集好睇喎
多年後再訪問佢

屋企人係會擔心d 公家醫院其實做到人均壽命世界第一 但你老豆呢d 係醫生眼中又未危急到有生命危險 係處理得冇咁周到

大把診所體檢中心請RN EN
你樓下GP 個d 叫助護

重點係聯合咁忙都發現到樓主老豆內臟撕裂
有惡菌，係要食足4星期抗生素

聯合醫院實忙過將軍澳醫院la
但做到ge檢查同結果都多過將軍澳

所以將軍澳醫院真係好垃圾

可以ge話真係唔好再返將軍澳醫
啲姑娘啲態度仲要特別差
間間都忙，但將軍澳態度最衰
醫死人無所謂咁，無王管

唔係一句忙就可以唔醫，推返你出黎又唔解釋

覆下樓主

利申：同醫護有少少關聯

其實公立醫院做既step ，或者普通私家診所都係咁做
發炎，開隻 board spectrum 既 antibotics
即係對大部分菌有效既抗生素，有效既就食一個療程，無效既話先會去種下菌睇下係咪啲fungi type/抗藥性菌 etc

有人會問點解唔一開始就種菌呀，照X ray , 資源當然係其中一個原因，時間同機率都係

好似樓主個case 唔得wo,食左抗生素無好到咁醫生就要去種菌etc 去了解咩事

只可以話樓主家人有啲唔好彩中左啲特別菌

我明白有病去睇醫生梗係希望睇完知道咩事食藥做手術清清楚楚，但公共醫療係有佢既限制

東區

Yes 唯一變嘅只係頭髮
當年1995訪問嘅四位中大醫生，三位仲係威爾斯親王醫院做緊/教緊書
強烈建議MBChB 同學去尋寶搵返佢哋

999

1000